{"id": 211, "university": {"id": 211, "people": "13.600 Studierende", "location": "Osnabr\u00fcck", "keystrengths": null, "name": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "cheurl": "https://studiengaenge.zeit.de/hochschule/211/universitaet-osnabrueck"}, "courses": [{"name": "Conflict Studies and Peacebuilding", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w64870/conflict-studies-and-peacebuilding", "minidetails": "Im Ranking|Conflict Studies and Peacebuilding|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Englisch", "Hauptunterrichtssprache": null, "details": {"facts": "Facts|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Art (M.A.)|Sachgebiet(e):Politikwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Englisch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Internationaler Studiengang|Standort(e):Osnabr\u00fcck|Fakult\u00e4t:Fachbereich Kultur- und Sozialwissenschaften|Akkreditierung:Durch die Stiftung Akkreditierungsrat akkreditiert", "address": "Ansprechpartner:in|Office Study & Teaching: Jens P\u00f6sse|Telefon: -|E-Mail:|jens.poesse@uni-osnabrueck.de|Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": "jens.poesse@uni-osnabrueck.de", "QA": [{"Question": "Welchen Abschluss erhalte ich, wenn ich Conflict Studies and Peacebuilding studiere?", "Answer": "Beim Studiengang Conflict Studies and Peacebuilding an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck handelt es sich um einen Studiengang mit dem\n                Abschluss Master of Art (M.A.)"}, {"Question": "Welches Sachgebiet beinhaltet der Studiengang?", "Answer": "Das Sachgebiet des Studiengangs ist Politikwissenschaft."}, {"Question": "Wie lange dauert das Studium?", "Answer": "Die Regelstudienzeit betr\u00e4gt 4 Semester. Ein Semester sind 6 Monate. Somit dauert das Studium in der Regel 24 Monate."}, {"Question": "In welcher Sprache finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Die Vorlesungen, Seminare oder Kurse finden haupts\u00e4chlich in Englisch und Deutsch statt."}, {"Question": "In welcher Form wird das Studium Conflict Studies and Peacebuilding angeboten?", "Answer": "Das Studium wird als Vollzeitstudium und als internationaler Studiengang\n                in Osnabr\u00fcck angeboten."}, {"Question": "Wo finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Standort dieser Hochschule ist Osnabr\u00fcck."}, {"Question": "Kann ich mich zum Sommer- oder zum Wintersemester bewerben?", "Answer": "Du kannst dich zu folgendem Semester bewerben: nur Wintersemester."}, {"Question": "Welche Zulassungsbedingung muss ich erf\u00fcllen?", "Answer": "Der Studiengang Conflict Studies and Peacebuilding hat keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung / ist ohne NC."}, {"Question": "Gibt es spezielle Zugangsvoraussetzungen, um Conflict Studies and Peacebuilding zu studieren?", "Answer": "F\u00fcr das Studium des Fachs Conflict Studies and Peacebuilding gelten folgende Zugangsvoraussetzungen:|Mindestens sechssemestriger sozial- oder politikwissenschaftlicher Bachelorabschluss oder ein anderer fachlich geeigneter Bachelorstudiengang oder ein gleichwertiger Studiengang mit einem sozial- bzw. politikwissenschaftlichen Schwerpunkt. Dazu z\u00e4hlen auch Zwei-F\u00e4cher-Bachelor oder vergleichbare Studieng\u00e4nge im Bereich \"Europ\u00e4ische Studien\" oder einen Studienabschluss in einem der nachstehenden F\u00e4cher: Geschichte, Sozialgeographie, Ethnologie, Sozialpsychologie,|Internationales Recht oder Volkswirtschaft. Methoden- und Grundlagenkenntnisse der Politik- oder Sozialwissenschaft im Umfang von 30 Leistungspunkten m\u00fcssen nachgewiesen werden sowie Kenntnisse der englischen Sprache auf dem Niveau B2 nach dem gemeinsamen europ\u00e4ischen Referenzrahmen (GER).."}, {"Question": "Welche Themenschwerpunkte gibt es?", "Answer": "Themenschwerpunkte im Studienfach Conflict Studies and Peacebuilding sind:|Weitere Sprachen:|Deutsch"}, {"Question": "Wann kann ich mich bewerben?", "Answer": "Hier findest du die Fristen und Termine f\u00fcr deine Bewerbung:|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt."}, {"Question": "Wie ist der Studiengang Conflict Studies and Peacebuilding akkreditiert?", "Answer": "Eine Akkreditierung soll die Qualit\u00e4t des Studiengangs sichern. F\u00fcr den Studiengang Conflict Studies and Peacebuilding liegt folgende\n                Akkreditierung vor: Durch die Stiftung Akkreditierungsrat akkreditiert."}], "detail": "Das Studium im Portrait|By linking research and practice, the MA CSP offers a broad understanding of peace and conflict studies combined with insights from the practical fields of peacebuilding and conflict management. Students learn concepts, theories and methods in research on peace, conflict, and violence based on perspectives from political theory, comparative politics, and international relations. By using both qualitative and quantitative methods, they analyze actors, causes and dynamics of conflicts and peace processes in different parts of the world; they investigate state-society relations, socio-economic contexts, or political institutions as well as various approaches of conflict resolution and peacebuilding. The study of violent, intra-state conflicts is one of the defining features of the program.|The MA CSP integrates practical experiences and expertise in conflict analysis and peacebuilding. Practitioners will be invited for lectures and seminars on a regular basis. Further seminars provide skills on practice-oriented instruments, e.g. project management, evaluation methods, or policy consulting.|Zulassung & Bewerbung|Zulassungssemester:|nur Wintersemester|Zulassungsmodus:|Keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung, ohne NC|Zugangsvoraussetzungen:|Mindestens sechssemestriger sozial- oder politikwissenschaftlicher Bachelorabschluss oder ein anderer fachlich geeigneter Bachelorstudiengang oder ein gleichwertiger Studiengang mit einem sozial- bzw. politikwissenschaftlichen Schwerpunkt. Dazu z\u00e4hlen auch Zwei-F\u00e4cher-Bachelor oder vergleichbare Studieng\u00e4nge im Bereich \"Europ\u00e4ische Studien\" oder einen Studienabschluss in einem der nachstehenden F\u00e4cher: Geschichte, Sozialgeographie, Ethnologie, Sozialpsychologie,|Internationales Recht oder Volkswirtschaft. Methoden- und Grundlagenkenntnisse der Politik- oder Sozialwissenschaft im Umfang von 30 Leistungspunkten m\u00fcssen nachgewiesen werden sowie Kenntnisse der englischen Sprache auf dem Niveau B2 nach dem gemeinsamen europ\u00e4ischen Referenzrahmen (GER).|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Themenschwerpunkte|Weitere Sprachen:|Deutsch|Fristen & Termine|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Sonstiges|Anmerkung:|Die Studierenden besch\u00e4ftigen sich mit grundlegenden Konzepten, Be-griffen und Ans\u00e4tzen der Friedens-, Konflikt- und Gewaltforschung, sei es aus einer politiktheoretischen und ideengeschichtlichen Perspektive, auf der Basis von vergleichenden Studien oder aus der Sicht der internationalen Beziehungen. Die Studierenden befassen sich dabei mit der Rolle unterschiedener Konfliktakteure, mit Ursachen und Dynamiken von Konflikten und Gewalt sowie mit Praktiken der Konfliktvermittlung und Friedensf\u00f6rderung durch internationale, staatliche wie nicht-staatliche Akteure.||Foto: David Ebener|Foto: Frank Muscheid|Foto: Simone Reukauf|Foto: Lukas Gruenke||Gr\u00fcnde f\u00fcr den MA CSP|1) Getting a broad expertise in peace & conflict studies|The MA CSP offers expertise in three core areas of peace and conflict research: (1) international relations, with a focus on international conflict management, civil wars, and political violence; (2) comparative politics, in particular the role of political institutions, state-society relations, and protest; and (3) political theory, with a concentration on the normative and ideational foundations of the state, war, and peace. Moreover, the program profits from staff expertise in areas such as the International Political Economy, European Studies or Migration Studies.|2) Combining academic analysis and practical skills|The research-based profile provides students with academic expertise required to undertake independent research. At the same time, the MA CSP emphasizes practical approaches and skills across a broad array of issue areas in peacebuilding.|3) Enjoy studying peace & conflict in the \u00bbCity of Peace\u00ab|Osnabr\u00fcck\u2019s image as \u00bbCity of Peace\u00ab originates from the Treaty of Westphalia of 1648 which ended the 30 Years War in the center of Europe. Osnabr\u00fcck regards this historical legacy as a mandate to promote peace both today and in the future, in and outside Europe. Students may enjoy and benefit from the various peace-related activities and sights in and around Osnabr\u00fcck.||Diese Daten stammen vom CHE-Ranking, Deutschlands gr\u00f6\u00dftem Hochschulranking (Datenstand 2021).|Studienergebnis|Credits insgesamt|120|Das Studium|Art des Studiengangs|konsekutiver Masterstudiengang, Pr\u00e4senzstudium, vollzeit|Fachausrichtung|Politikwissenschaft|Interdisziplinarit\u00e4t|Der Studiengang ist nicht interdisziplin\u00e4r|Praxiselemente im Studiengang|4 Wochen Praxisphase/Praktika au\u00dferhalb der Hochschule verpflichtend; 6 ECTS max. anrechenbar f\u00fcr freiwillige Praktika|Weitere Infos|Besonderheiten des Studiengangs|Sozialwissenschaftlicher Masterabschluss in enger Verbindung mit aktuellen Themen der Konfliktforschung und Friedensbildung; Individuelle Profilbildung in einschl\u00e4gigen internationalen Arbeits-/Forschungskontexten; Fachwissenschaftliche Forschungsexpertise; Breites Wahlangebot an disziplin\u00fcbergreifenden wie berufsrelevanten Angeboten im Studium.|Besondere Studienelemente/Projektstudium|Lehrforschungsprojekt im Umfang von 2 SWS|Internationale Ausrichtung|Anteil fremdsprachiger Lehrveranstaltungen|100 %|Auslandsaufenthalt|kein Auslandsaufenthalt vorgesehen|Gemeinsames Studienprogramm mit ausl\u00e4ndischer Hochschule|nein|Lehre in Kernbereichen|BRD|19,0 %|EU|0,0 %|Internationale Beziehungen|19,0 %|Vergleich politischer Systeme|19,0 %|Methoden/Statistik|23,8 %|Theorie/Ideengeschichte|19,0 %|Weitere Bereiche/Fachdidaktik|0,0 %|Der Fachbereich|Studierende am Fachbereich|980|Anzahl Masterstudierende|50|Summe der einbezogenen Masterstudieng\u00e4nge|Weitere Infos|Besonderheiten in der Lehre|Breites Angebot an europ\u00e4ischen Partneruniversit\u00e4ten im Erasmusprogramm (aktuell 48 Partnerschaften) f\u00fcr den Studierendenaustausch; Gut ausgebautes Beratungs- und Betreuungsangebot f\u00fcr Studierende durch das institutseigene B\u00fcro f\u00fcr Auslandsstudium & Praktika; Eigener finanzieller Mobilit\u00e4tszuschuss der Universit\u00e4t f\u00fcr Auslandssemester und Auslandspraktika; Anrechenbarkeit von Leistungen aus dem Auslandsstudium; Mobilit\u00e4tsfenster im Studienverlauf, der ein Auslandssemester ohne Verl\u00e4ngerung des Studiums erm\u00f6glicht; im Master Politikwissenschaften sind DAAD Stipendien m\u00f6glich.|H\u00e4ufigste Austauschhochschulen f\u00fcr einen Auslandsaufenthalt|Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Italien; Universitetet i Oslo, Norwegen; Malm\u00f6 h\u00f6gskola, Schweden; Universidad de Almer\u00eda, Spanien; University of Birmingham, GB|Besonderheiten in der Forschung / Forschungsschwerpunkte|Durchf\u00fchrung mehrerer mehrj\u00e4hrig laufender Drittmittel-Projekte (F\u00f6rderung durch Deutsche Forschungsgemeinschaft, Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung) aus den Themenbereichen Internationale Politik, Politische Theorie, Europ\u00e4ische Integration, Governance-Forschung; weitere Forschungsaktivit\u00e4ten im Rahmen des Jean Monnet Center of Excellence in European Studies, des Zentrums f\u00fcr Demokratie- und Friedensforschung sowie durch die Forschungsstelle Japan.|Forschungsthemen in der Lehre|Spannungsfelder in den Beziehungen zwischen der Ukraine; Russland und der EU; Postkoloniales Denken; Populistische Parteien; TTIP: Chancen und Probleme; Europ\u00e4ische Zivilgesellschaft im Spannungsfeld von Brexit und Rechtspopulismus.|Besonderheiten in der F\u00f6rderung wissenschaftlichen Nachwuchses|Jede Professur hat mindestens eine halbe Stelle zur FwN; Spielregel: W3-Professuren volle Mitarbeiter*in-Stelle mit Ziel Habilitation; W2-Professuren halbe Mitarbeiter*in-Stelle mit Ziel Promotion; Doktoranden erhalten im Rahmen verf\u00fcgbarer Mittel besoldete Lehrauftr\u00e4ge, um Lehrerfahrung sammeln zu k\u00f6nnen; mehrere Fachgebiete f\u00fchren semesterweise Doktorandenkolloquien durch; im Rahmen verf\u00fcgbarer Mittel werden Zusch\u00fcsse zu Vortrags- und Tagungsreisen vergeben; durch ECTS-Mitgliedschaft wird Teilnahme an ECPR-Summerschools gef\u00f6rdert.|Sonstige Besonderheiten|Enge Zusammenarbeit und Verzahnung der Disziplinen Politikwissenschaften, Soziologie und Europ\u00e4ische Studien am Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften; Im Bachelorstudiengang Sozialwissenschaften sind zwei Studienvarianten m\u00f6glich: Major Politiwissenschaften/Minor Soziologie oder Major Soziologie/Minor Politikwissenschaften (Studierende k\u00f6nnen sich zu Beginn des Studiums f\u00fcr eine der beiden Varianten entscheiden).|Weitere Informationen zur Forschung|Link", "session": {"Wintersemester": [{"Vorlesungszeit:": "16.10.2023 - 03.02.2024"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}], "Sommersemester": [{"Vorlesungszeit:": "04.04.2023 - 09.07.2023"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}]}}}, {"name": "Soziologie: Dynamiken gesellschaftlichen Wandels", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w6840/soziologie-dynamiken-gesellschaftlichen-wandels", "minidetails": "Soziologie: Dynamiken gesellschaftlichen Wandels|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Deutsch", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Facts|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Arts (M.A.)|Sachgebiet(e):Soziologie, Sozialwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck|Fakult\u00e4t:Fachbereich Kultur- und Sozialwissenschaften|Akkreditierung:staatlich", "address": "Ansprechpartner:in|B\u00fcro Studium und Lehre: Jens P\u00f6sse|Telefon: -|E-Mail:|jens.poesse@uni-osnabrueck.de|Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": "jens.poesse@uni-osnabrueck.de", "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Wirtschaftsinformatik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w7581/wirtschaftsinformatik", "minidetails": "Im Ranking|Wirtschaftsinformatik|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Deutsch", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Facts|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:M.SC.|Sachgebiet(e):Informatik, Wirtschaftsinformatik, Wirtschaftswissenschaften, \u00d6konomie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck|Fakult\u00e4t:Fachbereich Wirtschaftswissenschaften", "address": "Ansprechpartner:in|Dipl.-Kffr. Sarah Bokel|Telefon: +49 (0)541 969-2748|E-Mail:|studium.wiwi@uos.de|Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": "studium.wiwi@uos.de", "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Europ\u00e4isches Regieren: Markt-Macht-Gemeinschaft", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w6155/europaeisches-regieren-markt-macht-gemeinschaft", "minidetails": "Im Ranking|Europ\u00e4isches Regieren: Markt-Macht-Gemeinschaft|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Deutsch", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Facts|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Art (M.A.)|Sachgebiet(e):Europ\u00e4ische Studien|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Internationaler Studiengang|Standort(e):Osnabr\u00fcck|Fakult\u00e4t:Fachbereich Kultur- und Sozialwissenschaften|Akkreditierung:staatlich", "address": "Ansprechpartner:in|B\u00fcro Studium & Lehre: Jens P\u00f6sse|Telefon: -|E-Mail:|jens.poesse@uni-osnabrueck.de|Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": "jens.poesse@uni-osnabrueck.de", "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Betriebswirtschaftslehre", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w31964/betriebswirtschaftslehre", "minidetails": "Im Ranking|Betriebswirtschaftslehre|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Deutsch", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Facts|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:M.SC.|Sachgebiet(e):Betriebswirtschaftslehre, Rechnungswesen, Steuerwesen, Controlling, Unternehmensmanagement, Organisationsmanagement, Wirtschaftsinformatik, Wirtschaftswissenschaften, \u00d6konomie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck|Fakult\u00e4t:Fachbereich Wirtschaftswissenschaften", "address": "Ansprechpartner:in|Dipl.-Kffr. Elena Romanenchuk|Telefon: +49 (0)541 969-2685|E-Mail:|studium.wiwi@uos.de|Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": "studium.wiwi@uos.de", "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Economics (Volkswirtschaftslehre)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w45681/economics-volkswirtschaftslehre-1", "minidetails": "Im Ranking|Economics (Volkswirtschaftslehre)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Englisch", "Hauptunterrichtssprache": null, "details": {"facts": "Facts|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:M.Sc|Sachgebiet(e):Nachhaltigkeitswissenschaften (\u00f6konomisch), Volkswirtschaftslehre, Wirtschaftswissenschaften, \u00d6konomie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Englisch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Internationaler Studiengang|Standort(e):Osnabr\u00fcck|Fakult\u00e4t:Fachbereich Wirtschaftswissenschaften", "address": "Ansprechpartner:in|Dipl.-Kffr. Elena Romanenchuk|Telefon: +49 (0)541 969-2685|E-Mail:|studium.wiwi@uos.de|Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": "studium.wiwi@uos.de", "QA": [{"Question": "Welchen Abschluss erhalte ich, wenn ich Economics (Volkswirtschaftslehre) studiere?", "Answer": "Beim Studiengang Economics (Volkswirtschaftslehre) an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck handelt es sich um einen Studiengang mit dem\n                Abschluss M.Sc"}, {"Question": "Welches Sachgebiet beinhaltet der Studiengang?", "Answer": "Das Sachgebiet des Studiengangs ist Nachhaltigkeitswissenschaften (\u00f6konomisch), Volkswirtschaftslehre, Wirtschaftswissenschaften, \u00d6konomie."}, {"Question": "Wie lange dauert das Studium?", "Answer": "Die Regelstudienzeit betr\u00e4gt 4 Semester. Ein Semester sind 6 Monate. Somit dauert das Studium in der Regel 24 Monate."}, {"Question": "In welcher Sprache finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Die Vorlesungen, Seminare oder Kurse finden haupts\u00e4chlich in Englisch und Deutsch statt."}, {"Question": "In welcher Form wird das Studium Economics (Volkswirtschaftslehre) angeboten?", "Answer": "Das Studium wird als Vollzeitstudium und als internationaler Studiengang\n                in Osnabr\u00fcck angeboten."}, {"Question": "Wo finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Standort dieser Hochschule ist Osnabr\u00fcck."}, {"Question": "Kann ich mich zum Sommer- oder zum Wintersemester bewerben?", "Answer": "Du kannst dich zu folgendem Semester bewerben: Sommer- und Wintersemester."}, {"Question": "Welche Zulassungsbedingung muss ich erf\u00fcllen?", "Answer": "Der Studiengang Economics (Volkswirtschaftslehre) hat keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung / ist ohne NC."}, {"Question": "Gibt es spezielle Zugangsvoraussetzungen, um Economics (Volkswirtschaftslehre) zu studieren?", "Answer": "F\u00fcr das Studium des Fachs Economics (Volkswirtschaftslehre) gelten folgende Zugangsvoraussetzungen:|Bachelor oder gleichwertiger wirtschaftswissenschaftlicher Abschluss. Erf\u00fcllung bestimmter inhaltlicher Voraussetzungen (15 ECTS-Leistungspunkte in Mathematik, Statistik oder \u00d6konometrie, davon mindestens acht ECTS-Leistungspunkte in Statistik oder \u00d6konometrie, und 25 ECTS-Leistungspunkte aus dem Bereich Economics); sowie Kenntnisse der englischen Sprache auf dem Niveau B2 nach dem gemeinsamen europ\u00e4ischen Referenzrahmen (GER).."}, {"Question": "Welche Themenschwerpunkte gibt es?", "Answer": "Themenschwerpunkte im Studienfach Economics (Volkswirtschaftslehre) sind:|Schwerpunkte:|Empirical Economics, Sustainability, Behavior and Environmental Policy|Weitere Sprachen:|Deutsch"}, {"Question": "Wann kann ich mich bewerben?", "Answer": "Hier findest du die Fristen und Termine f\u00fcr deine Bewerbung:|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt."}], "detail": "Das Studium im Portrait|Der Masterstudiengang Economics (Volkswirtschaftslehre) an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck ist auf eine Regelstudienzeit von vier Semestern angelegt. Dies entspricht einem Studienvolumen von insgesamt 120 LP, davon entfallen 100 Leistungspunkte auf die studienbegleitenden Module und 20 LP auf die Masterarbeit. Die 100 LP, die mit den studienbegleitenden Modulen zu erbringen sind, unterteilen sich in einen Pflichtbereich im Umfang von 10 LP und einen sehr gro\u00dfen Wahlpflichtbereich im Umfang von 90 LP. Der Studiengang ist gleicherma\u00dfen anwendungs- wie forschungsorientiert. Das besondere Profil dieses volkswirtschaftlichen Masterstudiums bildet die Kombination von einer eher breit angelegten volkswirtschaftlichen Ausbildung mit der M\u00f6glichkeit einer individuellen Schwerpunktbildung. Hinzu kommt eine gro\u00dfe Vielfalt bei den angewendeten Methoden, die von verschiedenen \u00f6konometrischen Verfahren \u00fcber die experimentelle Wirtschaftsforschung bis hin zu allgemeinen Gleichgewichtsmodellen reicht.|Zulassung & Bewerbung|Zulassungssemester:|Sommer- und Wintersemester|Zulassungsmodus:|Keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung, ohne NC|Zugangsvoraussetzungen:|Bachelor oder gleichwertiger wirtschaftswissenschaftlicher Abschluss. Erf\u00fcllung bestimmter inhaltlicher Voraussetzungen (15 ECTS-Leistungspunkte in Mathematik, Statistik oder \u00d6konometrie, davon mindestens acht ECTS-Leistungspunkte in Statistik oder \u00d6konometrie, und 25 ECTS-Leistungspunkte aus dem Bereich Economics); sowie Kenntnisse der englischen Sprache auf dem Niveau B2 nach dem gemeinsamen europ\u00e4ischen Referenzrahmen (GER).|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Themenschwerpunkte|Schwerpunkte:|Empirical Economics, Sustainability, Behavior and Environmental Policy|Weitere Sprachen:|Deutsch|Fristen & Termine|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Sonstiges|Anmerkung:|Das besondere Profil des volkswirtschaftlichen Masterstudiums in Economics an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck bildet die Kombination von einer breit angelegten volkswirtschaftlichen Ausbildung mit der M\u00f6glichkeit einer individuellen Schwerpunktbildung. Die Fachgebiete Mikro\u00f6konomik, Makro\u00f6konomik, Finanzwissenschaft, Internationale Wirtschaftspolitik, Statistik/\u00d6konometrie und Umwelt\u00f6konomik bieten ein breites Spektrum an Vertiefungsvorlesungen an.|Die Veranstaltungssprache im Masterstudiengang Economics ist Englisch, einzelne Wahlkomponenten werden auf Deutsch angeboten. Der Nachweis von Deutschkenntnissen ist f\u00fcr die Bewerbung nicht notwendig.|Durch bestimmte F\u00e4cherkombinationen k\u00f6nnen auf Wunsch wahlweise Schwerpunkte in Empirical Economics oder in Sustainability, Behavior and Environmental Policy gebildet werden.|Vermittelt wird eine gro\u00dfe Breite an empirischen und anwendungsorientierten Methoden sowie deren Einsatz mit Hilfe einschl\u00e4giger Software. Anwendungsgebiete liegen insbesondere in den Bereichen Internationale Wirtschaftspolitik, Finanzwissenschaft und Finanzierung.|Der Masterstudiengang hat dementsprechend einen ausgepr\u00e4gten berufsqualifzierenden Charakter und bietet eine ausgezeichnete Grundlage f\u00fcr den Eintritt in hoch qualifizierte und anspruchsvolle Berufsfelder in Forschungs- und Bildungseinrichtungen, politischen und politiknahen Institutionen sowie in Wirtschaftsverb\u00e4nden und Wirtschaftskammern, Beratungsfirmen und international t\u00e4tigen Gro\u00dfunternehmen.|Der Masterabschluss er\u00f6ffnet selbstverst\u00e4ndlich auch die M\u00f6glichkeit zur Promotion, bei entsprechender Studiengangsplanung/Vorliegen der jeweiligen Voraussetzungen den Zugang zu etwaigen Promotionsstudieng\u00e4ngen und somit den Weg in wissenschaftliche Karrieren.||Durch die Auswahl der Module im Wahlpflichtbereich besteht die M\u00f6glichkeit, sich im Rahmen des Masterstudiengangs entweder auf den|Schwerpunkt Empirical Economics|oder auf den|Schwerpunkt Sustainability, Behavior and Environmental Policy|zu spezialisieren.||Diese Daten stammen vom CHE-Ranking, Deutschlands gr\u00f6\u00dftem Hochschulranking (Datenstand 2023).|Studierende|Anzahl der Studierenden|56|Geschlechterverh\u00e4ltnis|52\u2009% m\u00e4nnlich|48\u2009% weiblich|Studienanf\u00e4nger:innen pro Jahr|30|Absolvent:innen pro Jahr|17|Studienergebnis|Credits insgesamt|120|Regelstudienzeit|4 Semester|Verteilung von Pflicht- und Wahlpflicht-Credits|Das Lehrprofil des Studiengangs wird anhand der Mindestzahl und der maximal m\u00f6glichen Creditzahl in Pflicht- / Wahlpflichtmodulen in verschiedenen Lehrbereichen beschrieben.|Legende|Pflicht Credits|Wahlpflicht Credits|BWL|10|30|VWL|60|80|Quantitative Methoden|10|80|Das Studium|Art des Studiengangs|konsekutiver Masterstudiengang, Pr\u00e4senzstudium, vollzeit|Fachliche Schwerpunkte|Empirical Economics: Starke methodische Grundlagen in Statistik und \u00d6konometrie verbunden mit anwendungsorientierter Ausbildung, Hervorheben von wirtschaftspolitischen Aspekten.\r\nSustainability, Behavior and Environmental Policy: Untersucht Zusammenh\u00e4nge zw. Umweltproblemen, menschlichem Verhalten und \u00d6konomie, Fokus auf gesellschaftliche Transformation zu mehr Nachhaltigkeit.|Praxiselemente im Studiengang|10 Credits anrechenbar f\u00fcr berufspraxisorientierte Lehrveranstaltungen|Weitere Infos|Besonderheiten des Studiengangs|Das besondere Profil des volkswirtschaftlichen Masterstudiums in Economics an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck bildet die Kombination von einer breit angelegten volkswirtschaft\u00adlichen Ausbildung mit der M\u00f6glichkeit einer individuellen Schwerpunktbildung. Die Fachgebiete Mikro\u00f6konomik, Makro\u00f6konomik, Finanzwissenschaft, Internationale Wirtschaftspolitik, Statistik/\u00d6konometrie und Umwelt\u00f6konomik bieten ein breites Spektrum an Vertiefungsvorlesungen an. Im Studium kann einer der beiden Schwerpunkte gew\u00e4hlt werden: Sustainability, Behavior and Environmental Policy; Empirical Economics.|Au\u00dfercurriculare Angebote|Im Rahmen von Veranstaltungen mit Praxisrvortr\u00e4gen oder von durch Praktikern begleiteten Seminaren haben die Studierenden die M\u00f6glichkeit, direkte Kontakte zu potenziellen Arbeitgebern zu kn\u00fcpfen und so ihr Netzwerk zu erweitern.\r\nWeiterleitung von Stellenangeboten von unseren Praxispartnern und Alumnis.\r\nIm Master Economics findet z. B. f\u00fcr Studienanf\u00e4nger ein Get-together mit Weihnachstmarktbesuch statt.|Schl\u00fcsselkompetenzen|Es gibt ein eigenes Modul f\u00fcr Schl\u00fcsselkompetenzen (Max: 10 Credits). Schl\u00fcsselkompetenzen sind zudem in andere Module integriert.|Internationale Ausrichtung|Anteil fremdsprachiger Lehrveranstaltungen|100 %|Auslandsaufenthalt|nicht obligatorisch, aber Credits anrechenbar; Auslandspraktikum optional|Gemeinsames Studienprogramm mit ausl\u00e4ndischer Hochschule|nein|Der Fachbereich|Studierende am Fachbereich|90|Summe der dem Fach zugeordneten Studieng\u00e4nge|Weitere Infos|Ma\u00dfnahmen zur F\u00f6rderung der Besch\u00e4ftigungsbef\u00e4higung|Die Inhalte des Studiums sind in einem sehr hohen Ma\u00dfe praxisrelevant. Dar\u00fcber hinaus bietet das Studium weitere M\u00f6glichkeiten an, die Berufsfeldkompetenz zu erh\u00f6hen: Praxisvortr\u00e4ge (z.B. Vertreter des Sachverst\u00e4ndigenrates), Projektseminare mit Praxisbezug (z.B. Wechselkursprognose, Konjunkturprognose), allgemeine Praxisrelevanz der Studieninhalte (\"nichts ist praktischer als eine gute Theorie\"!), Fremdsprachenkompetenz durch 100% englische Vorlesungen, Information \u00fcber m\u00f6gliche Berufsfelder durch Dozent*innen.|Besonderheiten in der Lehre|Das Profil des Fachbereichs Wirtschaftswissenschaften ist durch die Schwerpunkte Accounting, Empirische Wirtschaftsforschung und Wirtschaftsinformatik gekennzeichnet. In den \u00fcbersichtlich strukturierten Studienprogrammen werden praxisrelevante Inhalte wissenschaftlich fundiert und die f\u00fcr eine eigenst\u00e4ndige Urteilsbildung wesentlichen wissenschaftlichen Methoden vermittelt. Die Studieng\u00e4nge k\u00f6nnen entweder in einer allgemeinen Ausrichtung oder mit einer der oben genannten Vertiefungen studiert werden. Die Entscheidung hier\u00fcber muss erst w\u00e4hrend des Studiums getroffen werden.|Besonderheiten in der Internationalen Ausrichtung|Austauschprogramme mit verschiedenen europ\u00e4ischen Universit\u00e4ten im Rahmen von ERASMUS; zur Zeit Aufbau eines Austauschprogramms mit einer chinesischen Universit\u00e4t; englischsprachige Lehrveranstaltungen als Teil des Studienprogramms (u.a. durch Muttersprachler*innen), wobei der Umfang gem\u00e4\u00df individueller Pr\u00e4ferenzen variiert werden kann.|H\u00e4ufigste Austauschhochschulen f\u00fcr einen Auslandsaufenthalt|Universit\u00e9 Paris-Est Cr\u00e9til Val de Marne, Frankreich; Durham University, Gro\u00dfbritannien; Universit\u00e1 degli studi di Firenze, Italien; University of Warsaw, Polen; Warsaw School of Economics (SGH), Polen; Linnaeus University (Linn\u00e9universitetet), Schweden; Universidad de A Coru\u00f1a, Spanien; Universidad de Valladolid, Spanien; Romanian-American University, Rum\u00e4nien; Yeditepe Universit\u00e4t Istanbul, T\u00fcrkei.|Besonderheiten in der Ausstattung|Ma\u00dfgeschneiderte EDV-Ausstattung der Computerr\u00e4ume f\u00fcr alle drei Schwerpunkte; sehr gute WLAN-Abdeckung; freier Zugang f\u00fcr Studierende zu hochwertigen wissenschaftlichen Datenbanken zur Literatur- und Datenrecherche; Experimentallabor, in dem Studierende an wissenschaftlichen Experimenten teilnehmen k\u00f6nnen.|Besonderheiten in der Forschung / Forschungsschwerpunkte|Die drei Schwerpunkte in der Lehre (Accounting, Empirische Wirtschaftsforschung, Wirtschaftsinformatik) werden jeweils durch mehrere Professorinnen und Professoren vertreten und sind dementsprechend auch in der Forschung stark verankert.|Unterst\u00fctzung von Unternehmensgr\u00fcndungen|Das Transfer- und Innovationsmanagement der Osnabr\u00fccker Hochschulen (TIM) hat einen Gr\u00fcndungsservice, den die Angeh\u00f6rigen der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck und der Hochschule Osnabr\u00fcck in Anspruch nehmen k\u00f6nnen. TIM bietet Gr\u00fcnderberatung und Gr\u00fcndercoaching sowie Workshops rund um Gr\u00fcndungsfragen an.|Sonstige Besonderheiten|Kurze Wege; aktive Fachschaft; enger Kontakt zwischen Studierenden und Lehrenden m\u00f6glich; sehr gute Besch\u00e4ftigungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Studierende h\u00f6herer Semester als Tutorinnen und Tutoren.|Weitere Informationen zur Forschung|Link|Informationen zu Zulassungsbeschr\u00e4nkungen|Link", "session": {"Wintersemester": [{"Vorlesungszeit:": "16.10.2023 - 03.02.2024"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}], "Sommersemester": [{"Vorlesungszeit:": "04.04.2023 - 09.07.2023"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}]}}}, {"name": "Biologie/ Biology - From Molecules to Organisms", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w31960/biologie-biology-from-molecules-to-organisms", "minidetails": "Im Ranking|Biologie/ Biology - From Molecules to Organisms|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|International|Forschungsorientiert|Freie Modulwahl|Master|4 Semester|Englisch", "Hauptunterrichtssprache": null, "details": {"facts": "Facts|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck|International|Forschungsorientiert|Freie Modulwahl", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Science|Sachgebiet(e):Biologie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Englisch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Internationaler Studiengang|Standort(e):Osnabr\u00fcck|Akkreditierung:AQAS", "address": "Ansprechpartner:in|Dr. Oliver Ambr\u00e9e (Fachstudienberatung)|Telefon: 0541 969-2830|E-Mail:|oliver.ambree@uni-osnabrueck.de|Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": "oliver.ambree@uni-osnabrueck.de", "QA": [{"Question": "Welchen Abschluss erhalte ich, wenn ich Biologie/Biology - From Molecules to Organisms studiere?", "Answer": "Beim Studiengang Biologie/Biology - From Molecules to Organisms an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck handelt es sich um einen Studiengang mit dem\n                Abschluss Master of Science"}, {"Question": "Welches Sachgebiet beinhaltet der Studiengang?", "Answer": "Das Sachgebiet des Studiengangs ist Biologie."}, {"Question": "Wie lange dauert das Studium?", "Answer": "Die Regelstudienzeit betr\u00e4gt 4 Semester. Ein Semester sind 6 Monate. Somit dauert das Studium in der Regel 24 Monate."}, {"Question": "In welcher Sprache finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Die Vorlesungen, Seminare oder Kurse finden haupts\u00e4chlich in Englisch statt."}, {"Question": "In welcher Form wird das Studium Biologie/Biology - From Molecules to Organisms angeboten?", "Answer": "Das Studium wird als Vollzeitstudium und als internationaler Studiengang\n                in Osnabr\u00fcck angeboten."}, {"Question": "Wo finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Standort dieser Hochschule ist Osnabr\u00fcck."}, {"Question": "Kann ich mich zum Sommer- oder zum Wintersemester bewerben?", "Answer": "Du kannst dich zu folgendem Semester bewerben: Sommer- und Wintersemester."}, {"Question": "Welche Zulassungsbedingung muss ich erf\u00fcllen?", "Answer": "Der Studiengang Biologie/Biology - From Molecules to Organisms hat keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung / ist ohne NC."}, {"Question": "Gibt es spezielle Zugangsvoraussetzungen, um Biologie/Biology - From Molecules to Organisms zu studieren?", "Answer": "F\u00fcr das Studium des Fachs Biologie/Biology - From Molecules to Organisms gelten folgende Zugangsvoraussetzungen:|Bachelor Biologie oder gleichwertiger Studiengang mit Modulen/Lehrveranstaltungen im Umfang von|75 Leistungspunkten aus der Biologie sowie Kenntnisse der englischen Sprache auf dem Niveau B1 nach dem gemeinsamen europ\u00e4ischen Referenz-rahmen (GER)."}, {"Question": "Welche Themenschwerpunkte gibt es?", "Answer": "Themenschwerpunkte im Studienfach Biologie/Biology - From Molecules to Organisms sind:|Schwerpunkte:|Allgemeine Biologie, Entwicklungsbiologie, Evolution, Verhalten und \u00d6kologie, Zell- und Molekularbiologie"}, {"Question": "Wann kann ich mich bewerben?", "Answer": "Hier findest du die Fristen und Termine f\u00fcr deine Bewerbung:|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt."}, {"Question": "Wie ist der Studiengang Biologie/Biology - From Molecules to Organisms akkreditiert?", "Answer": "Eine Akkreditierung soll die Qualit\u00e4t des Studiengangs sichern. F\u00fcr den Studiengang Biologie/Biology - From Molecules to Organisms liegt folgende\n                Akkreditierung vor: AQAS."}], "detail": "Das Studium im Portrait|Der internationale Masterstudiengang \u201e|Biology \u2013 From Molecules to Organisms|\u201c bietet eine forschungsnahe Vertiefung und Spezialisierung auf aktuellen Gebieten der molekularen und organismischen Biologie. Die Osnabr\u00fccker Biologie deckt hierbei ein breites methodisches und thematisches Spektrum ab, welches von strukturbiologischen und biophysikalischen Grundlagen \u00fcber zellbiologische und physiologische Ph\u00e4nomene bis hin zu \u00f6kologischen, evolutionsbiologischen oder verhaltensbiologischen Fragstellungen reicht. In einem stimulierenden und wissenschaftlich exzellenten Umfeld bietet der Masterstudiengang:|Drei thematische Schwerpunkte: (1)|Allgemeine Biologie|, (2)|Evolution, Verhalten & \u00d6kologie|, sowie (3)|Zell- und Molekularbiologie|Flexible Modulwahl|innerhalb des eigenen Schwerpunkts|Vermittlung|\u00fcberfachlicher Kompetenzen|in speziellen Veranstaltungen|Hoher Praxisanteil|mit starkem Forschungsbezug|Abschlussarbeiten in einem|exzellenten Forschungsumfeld|mit Zugang zu|hochmoderner|Laborinfrastruktur|Du willst lieber interdisziplin\u00e4r studieren?|Dann ist unser Masterstudiengang \"|Nanosciences - Materials Molecules and Cells|\" vielleicht genau das Richtige f\u00fcr dich!|Zulassung & Bewerbung|Zulassungssemester:|Sommer- und Wintersemester|Zulassungsmodus:|Keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung, ohne NC|Zugangsvoraussetzungen:|Bachelor Biologie oder gleichwertiger Studiengang mit Modulen/Lehrveranstaltungen im Umfang von|75 Leistungspunkten aus der Biologie sowie Kenntnisse der englischen Sprache auf dem Niveau B1 nach dem gemeinsamen europ\u00e4ischen Referenz-rahmen (GER)|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Themenschwerpunkte|Schwerpunkte:|Allgemeine Biologie, Entwicklungsbiologie, Evolution, Verhalten und \u00d6kologie, Zell- und Molekularbiologie|Fristen & Termine|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Sonstiges|Anmerkung:|Der Masterstudiengang Biologie/Biology - from Molecules to Organisms mit drei m\u00f6glichen Schwerpunkten bietet eine forschungsnahe Vertiefung und Spezialisierung auf aktuellen Gebieten der molekularen und organismischen Biologie in einem stimulierenden und wissenschaftlich exzellenten Umfeld.||In zwei forschungsorientierten Projektarbeiten bereitest du dich methodisch und inhaltlich auf deine Masterarbeit vor.|Das \u201eCenter for Cellular Nanoanalytics Osnabr\u00fcck\u201c (CellNanOs) bietet eine einzigartige Kombination aus modernster technischer Ausstattung im Bereich Massenspektrometrie, Mikroskopie und Laborinfrastruktur. Hochmoderne Mikroskope wie ein Kryo-Elektronenmikroskop oder besondere Fluoreszenzmikroskope wie das Lattice Light Sheet Mikroskop bieten unendliche Anwendungsm\u00f6glichkeiten und werden auch bereits von unseren Masterstudierenden in Praktika, Projektarbeiten oder der Abschlussarbeit genutzt. Damit hast du Zugriff auf eine deutschlandweit einzigartige Methoden- und Ger\u00e4teauswahl.|Masterstudent im CellNanOs|Studierende im CellNanOs|In besonderen Veranstaltungen werden \u00fcberfachliche Kompetenzen gest\u00e4rkt. Die anschauliche und korrekte Aufarbeitung wissenschaftlicher Daten sowie die verst\u00e4ndliche Vermittlung sind ein wichtiger Teil dieser Kompetenzen. Hier \u00fcben Masterstudierende die Pr\u00e4sentation am Poster, wie es auf vielen wissenschaftlichen Tagungen praktiziert wird.|Das Biologiehauptgeb\u00e4ude am Campus Westerberg liegt neben dem Forschungsgeb\u00e4ude CellNanOs und fu\u00dfl\u00e4ufig zu Mensa und Bibliothek.|Unser Campus Westerberg liegt nah am Stadtzentrum aber dennoch im Gr\u00fcnen. Felder und ein Naherholungsgebiet sind gleich um die Ecke und bieten einen sch\u00f6nen Ausgleich zum Stadtleben.|Am Campus Westerberg ist immer etwas los - alle Studierenden der Naturwissenschaften essen hier gemeinsam in der Mensa (Geb\u00e4ude links) und nutzen die Bibliothek (Geb\u00e4ude rechts im Hintergrund).||Wie ist das Studium aufgebaut?|Nach einer einw\u00f6chigen Ringvorlesung, in der sich alle 19 Arbeitsgruppen der Osnabr\u00fccker Biologie vorstellen, kannst du dir individuell eine Auswahl von Mastermodulen zusammenstellen. Durch ausgewogene Kombination von Vorlesungen, Seminaren und \u00dcbungen vertiefst du deine wissenschaftlichen F\u00e4higkeiten in diesen F\u00e4chern.|Ein Exkursions- bzw. Praktikumsmodul gibt dir die M\u00f6glichkeit, gezielt praxisnahe Kompetenzen zu st\u00e4rken. Das Assistenzmodul beinhaltet die Betreuung von Bachelorstudierenden und dient der Vermittlung wichtiger Schl\u00fcsselqualifikationen im Bereich der Lehre.|Im Rahmen von forschungsorientierten Projektarbeiten in zwei verschiedenen Arbeitsgruppen bereitest du dich methodisch und inhaltlich auf deine Masterarbeit vor. Eine flankierende Literaturarbeit dient der vertieften Auseinandersetzung mit der Thematik deines Forschungsprojekts.|Durch die intensive Vorbereitung kannst du das Forschungsprojekt deiner Masterarbeit bereits weitgehend selbst\u00e4ndig bearbeiten und so deine F\u00e4higkeiten zur wissenschaftlichen Arbeit weiter ausbauen. Damit hast du beste Chancen, eine hochqualifizierte Masterarbeit innerhalb der Regelstudienzeit abschlie\u00dfen.||Diese Daten stammen vom CHE-Ranking, Deutschlands gr\u00f6\u00dftem Hochschulranking (Datenstand 2021).|Studierende|Anzahl der Studierenden|113|Geschlechterverh\u00e4ltnis|34\u2009% m\u00e4nnlich|66\u2009% weiblich|Studienanf\u00e4nger:innen pro Jahr|32|Absolvent:innen pro Jahr|40|Studienergebnis|Credits insgesamt|120|Regelstudienzeit|4 Semester|Das Studium|Art des Studiengangs|konsekutiver Masterstudiengang, Pr\u00e4senzstudium, vollzeit|Interdisziplinarit\u00e4t|Der Studiengang ist nicht interdisziplin\u00e4r|Gel\u00e4ndeexkursionen|Freiland-, Gel\u00e4ndepraktika oder Exkursionen im Umfang von 5 Wahlpflichtcredits|Credits f\u00fcr Laborpraktika|Laborpraktika im Umfang von 34 Pflichtcredits und 36 Wahlpflichtcredits|Weitere Infos|Besonderheiten des Studiengangs|Im Masterstudiengang \u201eBiologie/Biology\u201c gibt es drei Schwerpunkte: 1. Allgemeine Biologie, 2. Evolution, Verhalten und \u00d6kologie, 3. Zell- und Molekularbiologie. Die Forschungsschwerpunkte der Osnabr\u00fccker Biologie sind in gro\u00dfen Teilen durch den Sonderforschungsbereich 944 \"Physiologie und Dynamik zellul\u00e4rer Mikrokompartimente\" gepr\u00e4gt, an dem der gr\u00f6\u00dfte Teil der 13 Osnabr\u00fccker Arbeitsgruppen beteiligt ist. Dadurch ergibt sich eine starke Schwerpunkt-\u00fcbergreifende zell- und molekularbiologische Ausrichtung des Curriculums.|Internationale Ausrichtung|Anteil fremdsprachiger Lehrveranstaltungen|100 %|Anteil fremdsprachiger Arbeitsgruppen|50 %|Auslandsaufenthalt|nicht obligatorisch, aber Credits anrechenbar|Lehre in Kernbereichen|Allgemeine Biologie/Evolution, Genetik|19,7 %|Biochemie/Biophysik/Physiologie; Zell- & Entwicklungsbiologie|36,7 %|Zoologie|11,7 %|Botanik/Pflanzenwissenschaft|8,0 %|Mikrobiologie|9,7 %|\u00d6kologie|14,2 %|Der Fachbereich|Studierende am Fachbereich|840|Weitere Infos|Besonderheiten in der Lehre|Die Biologie wird in ihren Grundlagen im Rahmen einer Ringvorlesung in ihrer kompletten Breite dargestellt, die sich an der aktuellen Auflage des Lehrbuches Biologie \"Campbell\" orientiert. Dieses Lehrbuch wurde von den Lehrenden der Biologie in Osnabr\u00fcck bearbeitet und herausgegeben. Die weitere Ausbildung orientiert sich an der Ausrichtung des Sonderforschungsbereiches Physiologie und Dynamik zellul\u00e4rer Mikrokompartimente.|Besonderheiten in der Internationalen Ausrichtung|Erasmus mit Kooperationsuniversit\u00e4ten in Polen, Finnland, Frankreich, Spanien, T\u00fcrkei; Summer school; Internationale Kontakte der Arbeitsgruppen; Internationaler Masterstudiengang \"Nanosciences\".|Besonderheiten in der Forschung / Forschungsschwerpunkte|Die Biologie befindet sich in der dritten F\u00f6rderungsperiode f\u00fcr den SFB 944. Der 2017 eingeweihte Forschungsbau CellNanOs mit 1500 m\u00b3 Hauptnutzfl\u00e4che verf\u00fcgt \u00fcber zw\u00f6lf Hochleistungs-Mikroskope, sowie neuartige Mikroskope, die vor Ort entwickelt werden und Massenspektroskopie. 35 Arbeitsgruppen aus Biologie, Chemie und Physik sowie Mathematik und Kognitionswissenschaft sind beteiligt und nutzen die Integrated Bioimaging Facility Osnabr\u00fcck.|Besonderheiten in der F\u00f6rderung wissenschaftlichen Nachwuchses|Die Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck setzt auf eine systematische Nachwuchsf\u00f6rderung die sowohl strukturierte Programme als auch individuelle zielgruppenorientierte Beratungs- und Qualifizierungsangebote umfasst. Zu den Schwerpunkten der Nachwuchsf\u00f6rderung z\u00e4hlen: Promotionsstudieng\u00e4nge, Graduiertenkollegs und Promotionsprogramme; Zentrum f\u00fcr Promovierende und promovierte Nachwuchswissenschaftlerinnen und Nachwuchswissenschaftler an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck; Mentoring-Programme f\u00fcr Nachwuchswissenschaftlerinnen; Karriereberatung f\u00fcr Nachwuchswissenschaftler*innen.|Sonstige Besonderheiten|Botanischer Garten, der in die Forschung und Ausbildung eingebunden ist. Gr\u00fcne Schule, Gartenf\u00fchrerschein.||Schreib|uns!", "session": {"Wintersemester": [{"Vorlesungszeit:": "16.10.2023 - 03.02.2024"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}], "Sommersemester": [{"Vorlesungszeit:": "04.04.2023 - 09.07.2023"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}]}}}, {"name": "Informatik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w14843/informatik", "minidetails": "Im Ranking|Informatik|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Informatik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Geoinformatik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w14845/geoinformatik", "minidetails": "Im Ranking|Geoinformatik|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Geoinformatik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Physik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w14846/physik", "minidetails": "Im Ranking|Physik|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Physik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Metalltechnik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w15633/metalltechnik-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Metalltechnik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Sachgebiet(e):Metalltechnik, Maschinenbau (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Elektrotechnik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w15636/elektrotechnik-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Elektrotechnik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Sachgebiet(e):Elektrotechnik (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "English and American Studies", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18215/english-and-american-studies", "minidetails": "English and American Studies|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": null, "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Amerikanistik, Anglistik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Englisch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [{"Question": "Welchen Abschluss erhalte ich, wenn ich English and American Studies studiere?", "Answer": "Beim Studiengang English and American Studies an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck handelt es sich um einen Studiengang mit dem\n                Abschluss Master"}, {"Question": "Welches Sachgebiet beinhaltet der Studiengang?", "Answer": "Das Sachgebiet des Studiengangs ist Amerikanistik, Anglistik."}, {"Question": "Wie lange dauert das Studium?", "Answer": "Die Regelstudienzeit betr\u00e4gt 4 Semester. Ein Semester sind 6 Monate. Somit dauert das Studium in der Regel 24 Monate."}, {"Question": "In welcher Sprache finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Die Vorlesungen, Seminare oder Kurse finden haupts\u00e4chlich in Englisch statt."}, {"Question": "In welcher Form wird das Studium English and American Studies angeboten?", "Answer": "Das Studium wird als Vollzeitstudium\n                in Osnabr\u00fcck angeboten."}, {"Question": "Wo finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Standort dieser Hochschule ist Osnabr\u00fcck."}, {"Question": "Kann ich mich zum Sommer- oder zum Wintersemester bewerben?", "Answer": "Du kannst dich zu folgendem Semester bewerben: Sommer- und Wintersemester."}, {"Question": "Welche Zulassungsbedingung muss ich erf\u00fcllen?", "Answer": "Der Studiengang English and American Studies hat keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung / ist ohne NC."}, {"Question": "Gibt es spezielle Zugangsvoraussetzungen, um English and American Studies zu studieren?", "Answer": "F\u00fcr das Studium des Fachs English and American Studies gelten folgende Zugangsvoraussetzungen:|Bachelor oder gleichwertiger Abschluss im Fach Anglistik/Amerikanistik mit einem fachwissenschaftlichen Anteil im Umfang von mindestens 63 ECTS-Leistungspunkten und Kenntnissen der englischen Sprache auf dem Niveau C1 nach dem gemeinsamen europ\u00e4ischen Referenzrahmen (GER).."}, {"Question": "Welche Themenschwerpunkte gibt es?", "Answer": "Themenschwerpunkte im Studienfach English and American Studies sind:|Schwerpunkte:|Anglo-amerikanische Sprach- und Literaturwissenschaft, Cultural Studies"}, {"Question": "Wann kann ich mich bewerben?", "Answer": "Hier findest du die Fristen und Termine f\u00fcr deine Bewerbung:|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt."}], "detail": "Das Studium im Portrait|Zulassung & Bewerbung|Zulassungssemester:|Sommer- und Wintersemester|Zulassungsmodus:|Keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung, ohne NC|Zugangsvoraussetzungen:|Bachelor oder gleichwertiger Abschluss im Fach Anglistik/Amerikanistik mit einem fachwissenschaftlichen Anteil im Umfang von mindestens 63 ECTS-Leistungspunkten und Kenntnissen der englischen Sprache auf dem Niveau C1 nach dem gemeinsamen europ\u00e4ischen Referenzrahmen (GER).|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Themenschwerpunkte|Schwerpunkte:|Anglo-amerikanische Sprach- und Literaturwissenschaft, Cultural Studies|Fristen & Termine|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Sonstiges|Anmerkung:|Der Masterstudiengang zeichnet sich durch eine enge Verzahnung von anglo-amerikanischer Sprach-, Literatur- und Kulturwissenschaft und der Betonung des Zusammenhangs zwischen sprachlich-kulturellem Wissen und sprachlich-kultureller Praxis und Kommunikation aus. Durch die Wahrnehmung gemeinsamer Gegenst\u00e4nde und Fragestellungen wird sprachliche, textuelle und interkulturelle Kompetenz aufgebaut und erweitert. Aufeinander abgestimmte Seminare untersuchen so zum Beispiel die Entwicklung der englischen und amerikanischen Literatur und Sprache in verschiedenen Epochen aus linguistischer und literaturwissenschaftlicher Sicht, das Zusammenspiel von Sprachkompetenz und \u00e4sthetischer Wahrnehmung in der modernen Kunst und Kultur oder auch die Entstehung aktueller Formen kultureller Kommunikation und Identit\u00e4t im anglo-amerikanischen Sprach- und Kulturraum.|Der Abschluss des Masterstudiengangs English and American Studies bietet eine ausgezeichnete Grundlage f\u00fcr den Eintritt in hoch qualifizierte und anspruchsvolle Berufsfelder. Neben dem Bildungssektor liegen die vorrangigen T\u00e4tigkeitsfelder vor allem in der Presse-, Verlags- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit, der Medienproduktion und im nationalen und internationalen Kultur-, Veranstaltung- und Bildungsmanagement. Auch in Wirtschaft und Politik er\u00f6ffnet das abgeschlossene Studium interessante und hoch qualifizierte Aufgabenbereiche, besonders im Bereich der internationalen Zusammenarbeit.|Aufgrund seiner grundlegenden Forschungsorientierung bietet der Abschluss dar\u00fcber hinaus eine exzellente Grundlage f\u00fcr weitergehende wissenschaftliche Qualifikationen in der Anglistik/Amerikanistik. Er\u00f6ffnet ist bei Vorliegen der entsprechenden Voraussetzungen so der Zugang zum Promotionsstudiengang \u0084Migrationsforschung und Interkulturelle Studien\u0093 an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck.", "session": {"Wintersemester": [{"Vorlesungszeit:": "16.10.2023 - 03.02.2024"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}], "Sommersemester": [{"Vorlesungszeit:": "04.04.2023 - 09.07.2023"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}]}}}, {"name": "Germanistik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18217/germanistik", "minidetails": "Im Ranking|Germanistik|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Germanistik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Geschichte", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18218/geschichte", "minidetails": "Geschichte|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Geschichte|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Theologie und Kultur", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18220/theologie-und-kultur", "minidetails": "Theologie und Kultur|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Kulturwissenschaft, Theologie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Musikwissenschaft", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18222/musikwissenschaft", "minidetails": "Musikwissenschaft|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Musikwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Erziehungswissenschaft mit dem Schwerpunkt Kindheit und gesellschaftliche Diversit\u00e4t", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18223/erziehungswissenschaft-mit-dem-schwerpunkt-kindheit-und-gesellschaftliche-diversitaet", "minidetails": "Im Ranking|Erziehungswissenschaft mit dem Schwerpunkt Kindheit und gesellschaftliche Diversit\u00e4t|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):P\u00e4dagogik, Erziehungswissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Englisch (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18225/englisch-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Englisch (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": null, "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Englisch (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Englisch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [{"Question": "Welchen Abschluss erhalte ich, wenn ich Englisch (Lehramt an Gymnasien) studiere?", "Answer": "Beim Studiengang Englisch (Lehramt an Gymnasien) an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck handelt es sich um einen Studiengang mit dem\n                Abschluss Master of Education (Lehramt an Gymnasien)"}, {"Question": "Welches Sachgebiet beinhaltet der Studiengang?", "Answer": "Das Sachgebiet des Studiengangs ist Englisch (Lehramt)."}, {"Question": "Wie lange dauert das Studium?", "Answer": "Die Regelstudienzeit betr\u00e4gt 4 Semester. Ein Semester sind 6 Monate. Somit dauert das Studium in der Regel 24 Monate."}, {"Question": "In welcher Sprache finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Die Vorlesungen, Seminare oder Kurse finden haupts\u00e4chlich in Englisch und Deutsch statt."}, {"Question": "In welcher Form wird das Studium Englisch (Lehramt an Gymnasien) angeboten?", "Answer": "Das Studium wird als Vollzeitstudium\n                in Osnabr\u00fcck angeboten."}, {"Question": "Wo finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Standort dieser Hochschule ist Osnabr\u00fcck."}, {"Question": "Kann ich mich zum Sommer- oder zum Wintersemester bewerben?", "Answer": "Du kannst dich zu folgendem Semester bewerben: Sommer- und Wintersemester."}, {"Question": "Welche Zulassungsbedingung muss ich erf\u00fcllen?", "Answer": "Der Studiengang Englisch (Lehramt an Gymnasien) hat keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung / ist ohne NC."}, {"Question": "Gibt es spezielle Zugangsvoraussetzungen, um Englisch (Lehramt an Gymnasien) zu studieren?", "Answer": "F\u00fcr das Studium des Fachs Englisch (Lehramt an Gymnasien) gelten folgende Zugangsvoraussetzungen:|Bachelor- oder gleichwertiger Abschluss in dem entsprechenden oder fachlich eng verwandten Fach mit entsprechendem lehramtsbezogenen Schwerpunkt und einem der weiteren Unterrichtsf\u00e4cher Biologie, Chemie, Deutsch, Erdkunde, Evangelische Religion, Franz\u00f6sisch, Geschichte, Informatik, Katholische Religion, Kunst, Latein, Mathematik, Musik, Physik, Spanisch oder Sport. Zudem Nachweis von mind. 28 Leistungspunkten im lehramtsbezogenen Professionalisierungsbereich, einem 5-w\u00f6chigen Schulpraktikum, einem 4-w\u00f6chigen Betriebs- oder Sozialpraktikum und ausreichender Kenntnisse der deutschen Sprache. Desweiteren fachbezogene Zugangsbedingungen gem. Anlage 2 der Zugangsordnung.."}, {"Question": "Welche Themenschwerpunkte gibt es?", "Answer": "Themenschwerpunkte im Studienfach Englisch (Lehramt an Gymnasien) sind:|Weitere Sprachen:|Deutsch|Lehramtsbef\u00e4higender Master f\u00fcr:|Sekundarstufe II (bis Klasse 11) oder das Gymnasium|Alle Stufen, Schulformen"}, {"Question": "Wann kann ich mich bewerben?", "Answer": "Hier findest du die Fristen und Termine f\u00fcr deine Bewerbung:|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt."}], "detail": "Das Studium im Portrait|Zulassung & Bewerbung|Zulassungssemester:|Sommer- und Wintersemester|Zulassungsmodus:|Keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung, ohne NC|Zugangsvoraussetzungen:|Bachelor- oder gleichwertiger Abschluss in dem entsprechenden oder fachlich eng verwandten Fach mit entsprechendem lehramtsbezogenen Schwerpunkt und einem der weiteren Unterrichtsf\u00e4cher Biologie, Chemie, Deutsch, Erdkunde, Evangelische Religion, Franz\u00f6sisch, Geschichte, Informatik, Katholische Religion, Kunst, Latein, Mathematik, Musik, Physik, Spanisch oder Sport. Zudem Nachweis von mind. 28 Leistungspunkten im lehramtsbezogenen Professionalisierungsbereich, einem 5-w\u00f6chigen Schulpraktikum, einem 4-w\u00f6chigen Betriebs- oder Sozialpraktikum und ausreichender Kenntnisse der deutschen Sprache. Desweiteren fachbezogene Zugangsbedingungen gem. Anlage 2 der Zugangsordnung.|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Themenschwerpunkte|Weitere Sprachen:|Deutsch|Lehramtsbef\u00e4higender Master f\u00fcr:|Sekundarstufe II (bis Klasse 11) oder das Gymnasium|Alle Stufen, Schulformen|Fristen & Termine|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Sonstiges|Anmerkung:|Studierende mit dem Ziel Lehramt an Gymnasien studieren in einer gestuften Studienstruktur. Zun\u00e4chst ist der Zwei-F\u00e4cher-Bachelor-Studiengang an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck zu absolvieren oder ein an einer anderen Hochschule erzielter gleichwertiger Abschluss in dem entsprechenden oder fachlich eng verwandten Fach mit entsprechendem lehramtsspezifischem Schwerpunkt nachzuweisen. An diesen schlie\u00dft der auf das Berufsfeld Schule ausgerichtete Masterstudiengang \"Lehramt an Gymnasien\" an, f\u00fcr den in jedem Falle eine erneute Bewerbung erforderlich ist.|Der Masterabschluss ist Voraussetzung f\u00fcr die Zulassung zum Referendariat.|Im Lehramtsstudium wird Englisch in Kombination mit dem im Bachelor-Studiengang bereits gew\u00e4hlten zweiten Fach studiert und dies in zwei m\u00f6glichen Varianten: Entweder werden die bereits im Bachelor-Studiengang gew\u00e4hlten Kernf\u00e4cher mit gleichem LP-Umfang (Variante KF/KF) oder das jeweilige Haupt- und Nebenfach mit unterschiedlichem LP-Umfang (Variante HF/NF) studiert, wobei sich bei dieser Variante die jeweiligen Studienanteile der Bachelorphase in der Masterphase umkehren.|Neben Englisch kann Biologie, Chemie, Deutsch, Erdkunde, Evangelische Religion, Franz\u00f6sisch, Geschichte, Informatik, Katholische Religion, Kunst, Latein, Mathematik, Musik, Physik, Spanisch oder Sport als zweites Unterrichtsfach gew\u00e4hlt werden.|Im Rahmen des Master-Erweiterungsstudiengangs \"Erweiterungsfach Lehramt an Gymnasien\" kann ein drittes Unterrichtsfach studiert werden; dabei k\u00f6nnen neben Englisch und dem gew\u00e4hlten zweiten Unterrichtsfach alle oben genannten Unterrichtsf\u00e4cher sowie Italienisch studiert werden. Ausgeschlossen als drittes Unterrichtsfach sind allerdings Evangelische und Katholische Religion sofern eins dieser Unterrichtsf\u00e4cher bereits als zweites Unterrichtsfach studiert wird.|Zus\u00e4tzlich zu den beiden Unterrichtsf\u00e4chern ist das Studium des Kerncurriculum Lehrerbildung (KCL) verpflichtend, in dem Kompetenzen im bildungswissenschaftlichen Bereich sowie in der Fachdidaktik vermittelt werden.|Zudem sind ein Basisfachpraktikum in einem der Unterrichtsf\u00e4cher und ein Erweiterungsfachpraktikum in dem jeweils anderen Unterrichtsfach zu absolvieren.|Die Masterarbeit kann in einem der beiden Unterrichtsf\u00e4cher, in einer der Fachdidaktiken oder unter bestimmten Voraussetzungen im Rahmen des KCL geschrieben werden.|Wenn eines der gew\u00e4hlten F\u00e4cher eine moderne Fremdsprache ist, ist bei der Anmeldung zur Master-Abschlusspr\u00fcfung ein dreimonatiger studienrelevanter Auslandsaufenthalt in einem Land nachzuweisen, in dem die Sprache Amtssprache ist. Ist auch das weitere Fach eine moderne Fremdsprache, ist ein weiterer Auslandsaufenthalt nicht vorgeschrieben.", "session": {"Wintersemester": [{"Vorlesungszeit:": "16.10.2023 - 03.02.2024"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}], "Sommersemester": [{"Vorlesungszeit:": "04.04.2023 - 09.07.2023"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}]}}}, {"name": "Biologie (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18703/biologie-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Biologie (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Biologie (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Chemie (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18706/chemie-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Chemie (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Chemie (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Evangelische Religion (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18707/evangelische-religion-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Evangelische Religion (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Evangelische Religion (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Erdkunde (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18708/erdkunde-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Erdkunde (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Erdkunde, Geografie (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Franz\u00f6sisch (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18709/franzoesisch-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Franz\u00f6sisch (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": null, "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Franz\u00f6sisch (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Franz\u00f6sisch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [{"Question": "Welchen Abschluss erhalte ich, wenn ich Franz\u00f6sisch (Lehramt an Gymnasien) studiere?", "Answer": "Beim Studiengang Franz\u00f6sisch (Lehramt an Gymnasien) an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck handelt es sich um einen Studiengang mit dem\n                Abschluss Master of Education (Lehramt an Gymnasien)"}, {"Question": "Welches Sachgebiet beinhaltet der Studiengang?", "Answer": "Das Sachgebiet des Studiengangs ist Franz\u00f6sisch (Lehramt)."}, {"Question": "Wie lange dauert das Studium?", "Answer": "Die Regelstudienzeit betr\u00e4gt 4 Semester. Ein Semester sind 6 Monate. Somit dauert das Studium in der Regel 24 Monate."}, {"Question": "In welcher Sprache finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Die Vorlesungen, Seminare oder Kurse finden haupts\u00e4chlich in Franz\u00f6sisch und Deutsch statt."}, {"Question": "In welcher Form wird das Studium Franz\u00f6sisch (Lehramt an Gymnasien) angeboten?", "Answer": "Das Studium wird als Vollzeitstudium\n                in Osnabr\u00fcck angeboten."}, {"Question": "Wo finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Standort dieser Hochschule ist Osnabr\u00fcck."}, {"Question": "Kann ich mich zum Sommer- oder zum Wintersemester bewerben?", "Answer": "Du kannst dich zu folgendem Semester bewerben: Sommer- und Wintersemester."}, {"Question": "Welche Zulassungsbedingung muss ich erf\u00fcllen?", "Answer": "Der Studiengang Franz\u00f6sisch (Lehramt an Gymnasien) hat keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung / ist ohne NC."}, {"Question": "Gibt es spezielle Zugangsvoraussetzungen, um Franz\u00f6sisch (Lehramt an Gymnasien) zu studieren?", "Answer": "F\u00fcr das Studium des Fachs Franz\u00f6sisch (Lehramt an Gymnasien) gelten folgende Zugangsvoraussetzungen:|Bachelor- oder gleichwertiger Abschluss in dem entsprechenden oder fachlich eng verwandten Fach mit entsprechendem lehramtsspezifischen Schwerpunkt und einem der weiteren Unterrichtsf\u00e4cher Biologie, Chemie, Deutsch, Englisch, Erdkunde, Evangelische Religion, Geschichte, Informatik, Katholische Religion, Kunst, Latein, Mathematik, Musik, Physik, Spanisch oder Sport. Zudem Nachweis von mind. 28 Leistungspunkten im lehramtsbezogenen Professionalisierungsbereich, einem 5-w\u00f6chigen Schulpraktiku, einem 4-w\u00f6chigen Betriebs- oder Sozialpraktikum und ausreichender Kenntnisse der deutschen Sprache. Desweiteren fachbezogene Zugangsbedingungen gem. Anlage 2 der Zugangsordnung.."}, {"Question": "Welche Themenschwerpunkte gibt es?", "Answer": "Themenschwerpunkte im Studienfach Franz\u00f6sisch (Lehramt an Gymnasien) sind:|Weitere Sprachen:|Deutsch|Lehramtsbef\u00e4higender Master f\u00fcr:|Sekundarstufe II (bis Klasse 11) oder das Gymnasium|Alle Stufen, Schulformen"}, {"Question": "Wann kann ich mich bewerben?", "Answer": "Hier findest du die Fristen und Termine f\u00fcr deine Bewerbung:|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt."}], "detail": "Das Studium im Portrait|Zulassung & Bewerbung|Zulassungssemester:|Sommer- und Wintersemester|Zulassungsmodus:|Keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung, ohne NC|Zugangsvoraussetzungen:|Bachelor- oder gleichwertiger Abschluss in dem entsprechenden oder fachlich eng verwandten Fach mit entsprechendem lehramtsspezifischen Schwerpunkt und einem der weiteren Unterrichtsf\u00e4cher Biologie, Chemie, Deutsch, Englisch, Erdkunde, Evangelische Religion, Geschichte, Informatik, Katholische Religion, Kunst, Latein, Mathematik, Musik, Physik, Spanisch oder Sport. Zudem Nachweis von mind. 28 Leistungspunkten im lehramtsbezogenen Professionalisierungsbereich, einem 5-w\u00f6chigen Schulpraktiku, einem 4-w\u00f6chigen Betriebs- oder Sozialpraktikum und ausreichender Kenntnisse der deutschen Sprache. Desweiteren fachbezogene Zugangsbedingungen gem. Anlage 2 der Zugangsordnung.|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Themenschwerpunkte|Weitere Sprachen:|Deutsch|Lehramtsbef\u00e4higender Master f\u00fcr:|Sekundarstufe II (bis Klasse 11) oder das Gymnasium|Alle Stufen, Schulformen|Fristen & Termine|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Sonstiges|Anmerkung:|Studierende mit dem Ziel Lehramt an Gymnasien studieren in einer gestuften Studienstruktur. Zun\u00e4chst ist der Zwei-F\u00e4cher-Bachelor-Studiengang an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck zu absolvieren oder ein an einer anderen Hochschule erzielter gleichwertiger Abschluss in dem entsprechenden oder fachlich eng verwandten Fach mit entsprechendem lehramtsspezifischem Schwerpunkt nachzuweisen. An diesen schlie\u00dft der auf das Berufsfeld Schule ausgerichtete Masterstudiengang \"Lehramt an Gymnasien\" an, f\u00fcr den in jedem Falle eine erneute Bewerbung erforderlich ist.|Der Masterabschluss ist Voraussetzung f\u00fcr die Zulassung zum Referendariat.|Im Lehramtsstudium wird Franz\u00f6sisch in Kombination mit dem im Bachelor-Studiengang bereits gew\u00e4hlten zweiten Fach studiert und dies in zwei m\u00f6glichen Varianten: Entweder werden die bereits im Bachelor-Studiengang gew\u00e4hlten Kernf\u00e4cher mit gleichem LP-Umfang (Variante KF/KF) oder das jeweilige Haupt- und Nebenfach mit unterschiedlichem LP-Umfang (Variante HF/NF) studiert, wobei sich bei dieser Variante die jeweiligen Studienanteile der Bachelorphase in der Masterphase umkehren.|Neben Franz\u00f6sisch kann Biologie, Chemie, Deutsch, Englisch, Erdkunde, Evangelische Religion, Geschichte, Informatik, Katholische Religion, Kunst, Latein, Mathematik, Musik, Physik, Spanisch oder Sport als zweites Unterrichtsfach gew\u00e4hlt werden.|Im Rahmen des Master-Erweiterungsstudiengangs \"Erweiterungsfach Lehramt an Gymnasien\" kann ein drittes Unterrichtsfach studiert werden; dabei k\u00f6nnen neben Franz\u00f6sisch und dem gew\u00e4hlten zweiten Unterrichtsfach alle oben genannten Unterrichtsf\u00e4cher sowie Italienisch studiert werden. Ausgeschlossen als drittes Unterrichtsfach sind allerdings Evangelische und Katholische Religion sofern eins dieser Unterrichtsf\u00e4cher bereits als zweites Unterrichtsfach studiert wird.|Zus\u00e4tzlich zu den beiden Unterrichtsf\u00e4chern ist das Studium des Kerncurriculum Lehrerbildung (KCL) verpflichtend, in dem Kompetenzen im bildungswissenschaftlichen Bereich sowie in der Fachdidaktik vermittelt werden.|Zudem sind ein Basisfachpraktikum in einem der Unterrichtsf\u00e4cher und ein Erweiterungsfachpraktikum in dem jeweils anderen Unterrichtsfach zu absolvieren.|Die Masterarbeit kann in einem der beiden Unterrichtsf\u00e4cher, in einer der Fachdidaktiken oder unter bestimmten Voraussetzungen im Rahmen des KCL geschrieben werden.|Wenn eines der gew\u00e4hlten F\u00e4cher eine moderne Fremdsprache ist, ist bei der Anmeldung zur Master-Abschlusspr\u00fcfung ein dreimonatiger studienrelevanter Auslandsaufenthalt in einem Land nachzuweisen, in dem die Sprache Amtssprache ist. Ist auch das weitere Fach eine moderne Fremdsprache, ist ein weiterer Auslandsaufenthalt nicht vorgeschrieben.", "session": {"Wintersemester": [{"Vorlesungszeit:": "16.10.2023 - 03.02.2024"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}], "Sommersemester": [{"Vorlesungszeit:": "04.04.2023 - 09.07.2023"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}]}}}, {"name": "Deutsch (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18710/deutsch-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Deutsch (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Deutsch (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Geschichte (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18711/geschichte-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Geschichte (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Geschichte (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Informatik (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18712/informatik-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Informatik (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Informatik (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Katholische Religion (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18713/katholische-religion-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Katholische Religion (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Katholische Religion (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Kunst (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18714/kunst-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Kunst (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Kunst (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Latein (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18715/latein-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Latein (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Latein (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Mathematik (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18716/mathematik-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Mathematik (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Mathematik (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Musik (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18717/musik-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Musik (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Musik (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Physik (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18718/physik-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Physik (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Physik, Astronomie (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Sport (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18719/sport-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Im Ranking|Sport (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Sport (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Spanisch (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w21942/spanisch-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Spanisch (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": null, "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Spanisch (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Spanisch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [{"Question": "Welchen Abschluss erhalte ich, wenn ich Spanisch (Lehramt an Gymnasien) studiere?", "Answer": "Beim Studiengang Spanisch (Lehramt an Gymnasien) an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck handelt es sich um einen Studiengang mit dem\n                Abschluss Master of Education (Lehramt an Gymnasien)"}, {"Question": "Welches Sachgebiet beinhaltet der Studiengang?", "Answer": "Das Sachgebiet des Studiengangs ist Spanisch (Lehramt)."}, {"Question": "Wie lange dauert das Studium?", "Answer": "Die Regelstudienzeit betr\u00e4gt 4 Semester. Ein Semester sind 6 Monate. Somit dauert das Studium in der Regel 24 Monate."}, {"Question": "In welcher Sprache finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Die Vorlesungen, Seminare oder Kurse finden haupts\u00e4chlich in Spanisch und Deutsch statt."}, {"Question": "In welcher Form wird das Studium Spanisch (Lehramt an Gymnasien) angeboten?", "Answer": "Das Studium wird als Vollzeitstudium\n                in Osnabr\u00fcck angeboten."}, {"Question": "Wo finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Standort dieser Hochschule ist Osnabr\u00fcck."}, {"Question": "Kann ich mich zum Sommer- oder zum Wintersemester bewerben?", "Answer": "Du kannst dich zu folgendem Semester bewerben: Sommer- und Wintersemester."}, {"Question": "Welche Zulassungsbedingung muss ich erf\u00fcllen?", "Answer": "Der Studiengang Spanisch (Lehramt an Gymnasien) hat keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung / ist ohne NC."}, {"Question": "Gibt es spezielle Zugangsvoraussetzungen, um Spanisch (Lehramt an Gymnasien) zu studieren?", "Answer": "F\u00fcr das Studium des Fachs Spanisch (Lehramt an Gymnasien) gelten folgende Zugangsvoraussetzungen:|Bachelor oder gleichwertiger Abschluss in dem entsprechenden oder fachlich eng verwandten Fach mit entsprechendem lehramtsspezifischen Schwerpunkt und einem der weiteren Unterrichtsf\u00e4cher Biologie, Chemie, Deutsch, Englisch, Erdkunde, Evangelische Religion, Franz\u00f6sisch, Geschichte, Informatik, Katholische Religion, Kunst, Latein, Mathematik, Musik, Physik oder Sport. Zudem Nachweis von mind. 28 Leistungspunkten im lehramtsbezogenen Professionalisierungsbereich, einem 5-w\u00f6chigen Schulpraktikum, einem 4-w\u00f6chigen Betriebs- oder Sozialpraktikum und ausreichender Kenntnisse der deutschen Sprache. Desweiteren fachbezogene Zugangsbedingungen gem. Anlage 2 der Zugangsordnung.."}, {"Question": "Welche Themenschwerpunkte gibt es?", "Answer": "Themenschwerpunkte im Studienfach Spanisch (Lehramt an Gymnasien) sind:|Weitere Sprachen:|Deutsch|Lehramtsbef\u00e4higender Master f\u00fcr:|Sekundarstufe II (bis Klasse 11) oder das Gymnasium|Alle Stufen, Schulformen"}, {"Question": "Wann kann ich mich bewerben?", "Answer": "Hier findest du die Fristen und Termine f\u00fcr deine Bewerbung:|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt."}], "detail": "Das Studium im Portrait|Zulassung & Bewerbung|Zulassungssemester:|Sommer- und Wintersemester|Zulassungsmodus:|Keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung, ohne NC|Zugangsvoraussetzungen:|Bachelor oder gleichwertiger Abschluss in dem entsprechenden oder fachlich eng verwandten Fach mit entsprechendem lehramtsspezifischen Schwerpunkt und einem der weiteren Unterrichtsf\u00e4cher Biologie, Chemie, Deutsch, Englisch, Erdkunde, Evangelische Religion, Franz\u00f6sisch, Geschichte, Informatik, Katholische Religion, Kunst, Latein, Mathematik, Musik, Physik oder Sport. Zudem Nachweis von mind. 28 Leistungspunkten im lehramtsbezogenen Professionalisierungsbereich, einem 5-w\u00f6chigen Schulpraktikum, einem 4-w\u00f6chigen Betriebs- oder Sozialpraktikum und ausreichender Kenntnisse der deutschen Sprache. Desweiteren fachbezogene Zugangsbedingungen gem. Anlage 2 der Zugangsordnung.|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Themenschwerpunkte|Weitere Sprachen:|Deutsch|Lehramtsbef\u00e4higender Master f\u00fcr:|Sekundarstufe II (bis Klasse 11) oder das Gymnasium|Alle Stufen, Schulformen|Fristen & Termine|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Sonstiges|Anmerkung:|Studierende mit dem Ziel Lehramt an Gymnasien studieren in einer gestuften Studienstruktur. Zun\u00e4chst ist der Zwei-F\u00e4cher-Bachelor-Studiengang an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck zu absolvieren oder ein an einer anderen Hochschule erzielter gleichwertiger Abschluss in dem entsprechenden oder fachlich eng verwandten Fach mit entsprechendem lehramtsspezifischem Schwerpunkt nachzuweisen., An diesen schlie\u00dft der auf das Berufsfeld Schule ausgerichtete Masterstudiengang \"Lehramt an Gymnasien\" an, f\u00fcr den in jedem Falle eine erneute Bewerbung erforderlich ist.|Der Masterabschluss ist Voraussetzung f\u00fcr die Zulassung zum Referendariat.|Im Lehramtsstudium wird Spanisch in Kombination mit dem im Bachelor-Studiengang bereits gew\u00e4hlten zweiten Fach studiert und dies in zwei m\u00f6glichen Varianten: Entweder werden die bereits im Bachelor-Studiengang gew\u00e4hlten Kernf\u00e4cher mit gleichem LP-Umfang (Variante KF/KF) oder das jeweilige Haupt- und Nebenfach mit unterschiedlichem LP-Umfang (Variante HF/NF) studiert, wobei sich bei dieser Variante die jeweiligen Studienanteile der Bachelorphase in der Masterphase umkehren.|Neben Spanisch kann Biologie, Chemie, Deutsch, Englisch, Erdkunde, Evangelische Religion, Franz\u00f6sisch, Geschichte, Informatik, Katholische Religion, Kunst, Latein, Mathematik, Musik, Physik oder Sport als zweites Unterrichtsfach gew\u00e4hlt werden.|Im Rahmen des Master-Erweiterungsstudiengangs \"Erweiterungsfach Lehramt an Gymnasien\" kann ein drittes Unterrichtsfach studiert werden; dabei k\u00f6nnen neben Spanisch und dem gew\u00e4hlten zweiten Unterrichtsfach alle oben genannten Unterrichtsf\u00e4cher sowie Italienisch studiert werden. Ausgeschlossen als drittes Unterrichtsfach sind allerdings Evangelische und Katholische Religion sofern eins dieser Unterrichtsf\u00e4cher bereits als zweites Unterrichtsfach studiert wird.|Zus\u00e4tzlich zu den beiden Unterrichtsf\u00e4chern ist das Studium des Kerncurriculum Lehrerbildung (KCL) verpflichtend, in dem Kompetenzen im bildungswissenschaftlichen Bereich sowie in der Fachdidaktik vermittelt werden.|Zudem sind ein Basisfachpraktikum in einem der Unterrichtsf\u00e4cher und ein Erweiterungsfachpraktikum in dem jeweils anderen Unterrichtsfach zu absolvieren.|Die Masterarbeit kann in einem der beiden Unterrichtsf\u00e4cher, in einer der Fachdidaktiken oder unter bestimmten Voraussetzungen im Rahmen des KCL geschrieben werden.|Wenn eines der gew\u00e4hlten F\u00e4cher eine moderne Fremdsprache ist, ist bei der Anmeldung zur Master-Abschlusspr\u00fcfung ein dreimonatiger studienrelevanter Auslandsaufenthalt in einem Land nachzuweisen, in dem die Sprache Amtssprache ist. Ist auch das weitere Fach eine moderne Fremdsprache, ist ein weiterer Auslandsaufenthalt nicht vorgeschrieben.", "session": {"Wintersemester": [{"Vorlesungszeit:": "16.10.2023 - 03.02.2024"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}], "Sommersemester": [{"Vorlesungszeit:": "04.04.2023 - 09.07.2023"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}]}}}, {"name": "Biologie (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w27344/biologie-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Biologie (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Biologie (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w27345/englisch-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": null, "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Englisch (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Englisch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [{"Question": "Welchen Abschluss erhalte ich, wenn ich Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen) studiere?", "Answer": "Beim Studiengang Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen) an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck handelt es sich um einen Studiengang mit dem\n                Abschluss Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)"}, {"Question": "Welches Sachgebiet beinhaltet der Studiengang?", "Answer": "Das Sachgebiet des Studiengangs ist Englisch (Lehramt)."}, {"Question": "Wie lange dauert das Studium?", "Answer": "Die Regelstudienzeit betr\u00e4gt 4 Semester. Ein Semester sind 6 Monate. Somit dauert das Studium in der Regel 24 Monate."}, {"Question": "In welcher Sprache finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Die Vorlesungen, Seminare oder Kurse finden haupts\u00e4chlich in Englisch und Deutsch statt."}, {"Question": "In welcher Form wird das Studium Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen) angeboten?", "Answer": "Das Studium wird als Vollzeitstudium\n                in Osnabr\u00fcck angeboten."}, {"Question": "Wo finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Standort dieser Hochschule ist Osnabr\u00fcck."}, {"Question": "Kann ich mich zum Sommer- oder zum Wintersemester bewerben?", "Answer": "Du kannst dich zu folgendem Semester bewerben: nur Wintersemester."}, {"Question": "Welche Zulassungsbedingung muss ich erf\u00fcllen?", "Answer": "Der Studiengang Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen) hat keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung / ist ohne NC."}, {"Question": "Gibt es spezielle Zugangsvoraussetzungen, um Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen) zu studieren?", "Answer": "F\u00fcr das Studium des Fachs Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen) gelten folgende Zugangsvoraussetzungen:|Bachelor- oder gleichwertiger Abschluss in dem entsprechenden oder fachlich eng verwandten Fach mit entsprechendem lehramtsspezifischen Schwerpunkt und einer der Beruflichen Fachrichtungen Gesundheitswissenschaften, Kosmetologie oder Pflegewissenschaften an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck oder Elektrotechnik oder Metalltechnik an der Hochschule Osnabr\u00fcck. Zudem Nachweis von mind. 21 Leistungspunkten in BWP, einem 5-w\u00f6chigen Schulpraktikum sowie ausreichender Kenntnisse der deutschen Sprache; weitere fachbezogene Zugangsvoraussetzungen siehe Zugangsordnung.."}, {"Question": "Welche Themenschwerpunkte gibt es?", "Answer": "Themenschwerpunkte im Studienfach Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen) sind:|Weitere Sprachen:|Deutsch|Lehramtsbef\u00e4higender Master f\u00fcr:|Berufliche Schulen|Alle Stufen, Schulformen"}, {"Question": "Wann kann ich mich bewerben?", "Answer": "Hier findest du die Fristen und Termine f\u00fcr deine Bewerbung:|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt."}], "detail": "Das Studium im Portrait|Zulassung & Bewerbung|Zulassungssemester:|nur Wintersemester|Zulassungsmodus:|Keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung, ohne NC|Zugangsvoraussetzungen:|Bachelor- oder gleichwertiger Abschluss in dem entsprechenden oder fachlich eng verwandten Fach mit entsprechendem lehramtsspezifischen Schwerpunkt und einer der Beruflichen Fachrichtungen Gesundheitswissenschaften, Kosmetologie oder Pflegewissenschaften an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck oder Elektrotechnik oder Metalltechnik an der Hochschule Osnabr\u00fcck. Zudem Nachweis von mind. 21 Leistungspunkten in BWP, einem 5-w\u00f6chigen Schulpraktikum sowie ausreichender Kenntnisse der deutschen Sprache; weitere fachbezogene Zugangsvoraussetzungen siehe Zugangsordnung.|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Themenschwerpunkte|Weitere Sprachen:|Deutsch|Lehramtsbef\u00e4higender Master f\u00fcr:|Berufliche Schulen|Alle Stufen, Schulformen|Fristen & Termine|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Sonstiges|Anmerkung:|Studierende mit dem Ziel Lehramt an Berufsbildenden Schulen studieren in einer gestuften Studienstruktur. Zun\u00e4chst ist der Bachelorstudiengang \u0084Berufliche Bildung\u0093 an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck zu absolvieren oder ein an einer anderen Hochschule erzielter gleichwertiger Abschluss in dem entsprechenden oder fachlich eng verwandten Fach mit entsprechendem lehramtsspezifischen Schwerpunkt und einer der beruflichen Fachrichtungen Gesundheitswissenschaften, Kosmetologie oder Pflegewissenschaften, Elektrotechnik, Metalltechnik oder \u00d6kotrophologie nachzuweisen. An diesen schlie\u00dft der auf das Berufsfeld Schule ausgerichtete Masterstudiengang \"Lehramt an berufsbildenden Schulen\" mit den Fachrichtungen Gesundheitswissenschaften, Kosmetologie oder Pflegewissenschaften sowie - in Kooperation mit der Stiftung Hochschule Osnabr\u00fcck - mit den Fachrichtungen Elektrotechnik, Metalltechnik oder \u00d6kotrophologie an. F\u00fcr den Masterstudiengang ist in jedem Falle eine Bewerbung sowie der Nachweis berufspraktischer T\u00e4tigkeiten erforderlich: F\u00fcr die Fachrichtungen Gesundheitswissenschaften, Kosmetologie, Elektrotechnik, Metalltechnik und \u00d6kotrophologie 52 Wochen wobei 26 Wochen bis zum Ende des Masterstudiums absolviert werden k\u00f6nnen; in Pflegewissenschaften in der Regel eine abgeschlossene einschl\u00e4gige Berufsausbildung.|Der Masterabschluss ist Voraussetzung f\u00fcr die Zulassung zum Referendariat.|Im Lehramtsstudium wird Englisch in Kombination mit der im Bachelorstudiengang bereits gew\u00e4hlten Fachrichtung studiert. Bei der Anmeldung zur Abschlusspr\u00fcfung ist ein dreimonatiger studienrelevanter Auslandsaufenthalt in einem Land nachzuweisen, in dem Englisch Amtssprache ist.|Im Rahmen des Master-Erweiterungsstudiengangs \"Erweiterungsfach Lehramt an berufsbildenden Schulen\" kann ein weiteres Unterrichtsfach studiert werden. Dabei kann neben Englisch grunds\u00e4tzlich Deutsch, Biologie (nur mit den Fachrichtungen Gesundheitswissenschaften, Kosmetologie und Pflegewissenschaften), Evangelische Religion, Katholische Religion, Informatik, Mathematik, Physik oder Sport als weiteres Unterrichtsfach studiert werden.|Zus\u00e4tzlich zur Fachrichtung und dem Unterrichtsfach ist das Studium der Berufs- und Wirtschaftsp\u00e4dagogik (BWP) verpflichtend, in dem Kompetenzen im Bereich beruflicher Bildung vermittelt werden. Gegenstand ist zudem Didaktik beruflichen Lehrens und Lernens.|Zu absolvieren sind vor- und nachbereitende Praktika an berufsbildenden Schulen im Rahmen der Speziellen Schulpraktischen Studien und in Fachpraktik.|Die Masterarbeit kann in der beruflichen Fachrichtung, im Unterrichtsfach oder in der Berufs- und Wirtschaftsp\u00e4dagogik geschrieben werden.", "session": {"Wintersemester": [{"Vorlesungszeit:": "16.10.2023 - 03.02.2024"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}], "Sommersemester": [{"Vorlesungszeit:": "04.04.2023 - 09.07.2023"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}]}}}, {"name": "Evangelische Religion (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w27346/evangelische-religion-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Evangelische Religion (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Evangelische Religion (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Gesundheitswissenschaften (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w27347/gesundheitswissenschaften-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Gesundheitswissenschaften (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Gesundheit, K\u00f6rperpflege (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Deutsch (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w27348/deutsch-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Deutsch (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Deutsch (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Informatik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w27349/informatik-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Informatik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Informatik (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Katholische Religion (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w27350/katholische-religion-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Katholische Religion (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Katholische Religion (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Kosmetologie (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w27351/kosmetologie-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Kosmetologie (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Gesundheit, K\u00f6rperpflege (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Mathematik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w27352/mathematik-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Mathematik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Mathematik (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Pflegewissenschaft (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w27353/pflegewissenschaft-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Im Ranking|Pflegewissenschaft (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Pflege (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Physik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w27354/physik-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Physik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Physik, Astronomie (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Sport (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w27355/sport-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Im Ranking|Sport (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Sport (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Italienisch (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w27816/italienisch-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Italienisch (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Italienisch (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Elektrotechnik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w30878/elektrotechnik-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Elektrotechnik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Elektrotechnik (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Metalltechnik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w30879/metalltechnik-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Metalltechnik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Metalltechnik, Maschinenbau (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Literatur und Kultur in Europa", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w31962/literatur-und-kultur-in-europa", "minidetails": "Im Ranking|Literatur und Kultur in Europa|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Vergleichende Literaturwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Sprache in Europa", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w31963/sprache-in-europa", "minidetails": "Im Ranking|Sprache in Europa|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Allgemeine Sprachwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "\u00d6kotrophologie (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w44821/oekotrophologie-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "\u00d6kotrophologie (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Agrarwirtschaft (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Biologie (Lehramt an Haupt- und Realschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46026/biologie-lehramt-an-haupt-und-realschulen", "minidetails": "Biologie (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Sachgebiet(e):Biologie (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Deutsch (Lehramt an Grundschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46027/deutsch-lehramt-an-grundschulen", "minidetails": "Deutsch (Lehramt an Grundschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Sachgebiet(e):Deutsch (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Deutsch (Lehramt an Haupt- und Realschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46029/deutsch-lehramt-an-haupt-und-realschulen", "minidetails": "Deutsch (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Sachgebiet(e):Deutsch (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Englisch (Lehramt an Grundschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46030/englisch-lehramt-an-grundschulen", "minidetails": "Englisch (Lehramt an Grundschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Sachgebiet(e):Englisch (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Englisch (Lehramt an Haupt- und Realschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46031/englisch-lehramt-an-haupt-und-realschulen", "minidetails": "Englisch (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Sachgebiet(e):Englisch (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Evangelische Religion (Lehramt an Grundschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46032/evangelische-religion-lehramt-an-grundschulen", "minidetails": "Evangelische Religion (Lehramt an Grundschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Sachgebiet(e):Evangelische Religion (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Evangelische Religion (Lehramt an Haupt-und Realschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46033/evangelische-religion-lehramt-an-haupt-und-realschulen", "minidetails": "Evangelische Religion (Lehramt an Haupt-und Realschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Sachgebiet(e):Evangelische Religion (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Franz\u00f6sisch (Lehramt an Haupt- und Realschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46034/franzoesisch-lehramt-an-haupt-und-realschulen", "minidetails": "Franz\u00f6sisch (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Sachgebiet(e):Franz\u00f6sisch (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Geschichte (Lehramt an Haupt- und Realschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46035/geschichte-lehramt-an-haupt-und-realschulen", "minidetails": "Geschichte (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Sachgebiet(e):Geschichte (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Katholische Religion (Lehramt an Grundschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46036/katholische-religion-lehramt-an-grundschulen", "minidetails": "Katholische Religion (Lehramt an Grundschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Sachgebiet(e):Katholische Religion (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Katholische Religion (Lehramt an Haupt- und Realschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46037/katholische-religion-lehramt-an-haupt-und-realschulen", "minidetails": "Katholische Religion (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Sachgebiet(e):Katholische Religion (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Kunst (Lehramt an Grundschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46038/kunst-lehramt-an-grundschulen", "minidetails": "Kunst (Lehramt an Grundschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Sachgebiet(e):Kunst (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Kunst (Lehramt an Haupt- und Realschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46039/kunst-lehramt-an-haupt-und-realschulen", "minidetails": "Kunst (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Sachgebiet(e):Kunst (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Mathematik (Lehramt an Grundschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46040/mathematik-lehramt-an-grundschulen", "minidetails": "Mathematik (Lehramt an Grundschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Sachgebiet(e):Mathematik (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Mathematik (Lehramt an Haupt- und Realschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46041/mathematik-lehramt-an-haupt-und-realschulen", "minidetails": "Mathematik (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Sachgebiet(e):Mathematik (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Musik (Lehramt an Grundschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46042/musik-lehramt-an-grundschulen", "minidetails": "Musik (Lehramt an Grundschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Sachgebiet(e):Musik (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Musik (Lehramt an Haupt- und Realschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46043/musik-lehramt-an-haupt-und-realschulen", "minidetails": "Musik (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Sachgebiet(e):Musik (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Physik (Lehramt an Haupt- und Realschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46044/physik-lehramt-an-haupt-und-realschulen", "minidetails": "Physik (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Sachgebiet(e):Physik, Astronomie (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Sport (Lehramt an Grundschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46124/sport-lehramt-an-grundschulen", "minidetails": "Im Ranking|Sport (Lehramt an Grundschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Sachgebiet(e):Sport (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Sport (Lehramt an Haupt- und Realschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46125/sport-lehramt-an-haupt-und-realschulen", "minidetails": "Im Ranking|Sport (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Sachgebiet(e):Sport (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Textiles Gestalten (Lehramt an Grundschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46126/textiles-gestalten-lehramt-an-grundschulen", "minidetails": "Textiles Gestalten (Lehramt an Grundschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Sachgebiet(e):Textiles Gestalten (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Textiles Gestalten (Lehramt an Haupt- und Realschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46127/textiles-gestalten-lehramt-an-haupt-und-realschulen", "minidetails": "Textiles Gestalten (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Sachgebiet(e):Textiles Gestalten (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Sachunterricht (Lehramt an Grundschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46128/sachunterricht-lehramt-an-grundschulen", "minidetails": "Sachunterricht (Lehramt an Grundschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Sachgebiet(e):Sachunterricht (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Psychologie: Schwerpunkt Interkulturelle Psychologie", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w46130/psychologie-schwerpunkt-interkulturelle-psychologie", "minidetails": "Im Ranking|Psychologie: Schwerpunkt Interkulturelle Psychologie|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Psychologie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Mathematik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w49013/mathematik", "minidetails": "Im Ranking|Mathematik|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Mathematik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Kunst und Kommunikation", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w49157/kunst-und-kommunikation", "minidetails": "Kunst und Kommunikation|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Kunstwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Islamische Religion (Lehramt an Grundschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w49895/islamische-religion-lehramt-an-grundschulen", "minidetails": "Islamische Religion (Lehramt an Grundschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Grundschulen)|Sachgebiet(e):Islamische Religionslehre (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Islamische Religion (Lehramt an Haupt- und Realschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w49896/islamische-religion-lehramt-an-haupt-und-realschulen", "minidetails": "Islamische Religion (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Haupt- und Realschulen)|Sachgebiet(e):Islamische Religionslehre (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Islamische Theologie", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w49897/islamische-theologie", "minidetails": "Islamische Theologie|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Islamische Theologie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Deutsches Recht", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w50300/deutsches-recht", "minidetails": "Im Ranking|Deutsches Recht|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|2 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Internationales Recht|Regelstudienzeit:2 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Umweltsysteme und Ressourcenmanagement", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w527/umweltsysteme-und-ressourcenmanagement", "minidetails": "Umweltsysteme und Ressourcenmanagement|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Umweltwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Islamische Theologie (Lehramt an Gymnasien)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w57332/islamische-theologie-lehramt-an-gymnasien", "minidetails": "Islamische Theologie (Lehramt an Gymnasien)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an Gymnasien)|Sachgebiet(e):Islamische Religionslehre (Lehramt), Islamische Theologie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Islamische Theologie (Lehramt an Berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w57334/islamische-theologie-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Islamische Theologie (Lehramt an Berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Islamische Theologie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Cognitive Science", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w6156/cognitive-science", "minidetails": "Cognitive Science|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": null, "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Computerlinguistik, K\u00fcnstliche Intelligenz, Neurowissenschaft, Philosophie, Psychologie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Englisch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Internationaler Studiengang|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [{"Question": "Welchen Abschluss erhalte ich, wenn ich Cognitive Science studiere?", "Answer": "Beim Studiengang Cognitive Science an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck handelt es sich um einen Studiengang mit dem\n                Abschluss Master"}, {"Question": "Welches Sachgebiet beinhaltet der Studiengang?", "Answer": "Das Sachgebiet des Studiengangs ist Computerlinguistik, K\u00fcnstliche Intelligenz, Neurowissenschaft, Philosophie, Psychologie."}, {"Question": "Wie lange dauert das Studium?", "Answer": "Die Regelstudienzeit betr\u00e4gt 4 Semester. Ein Semester sind 6 Monate. Somit dauert das Studium in der Regel 24 Monate."}, {"Question": "In welcher Sprache finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Die Vorlesungen, Seminare oder Kurse finden haupts\u00e4chlich in Englisch statt."}, {"Question": "In welcher Form wird das Studium Cognitive Science angeboten?", "Answer": "Das Studium wird als Vollzeitstudium und als internationaler Studiengang\n                in Osnabr\u00fcck angeboten."}, {"Question": "Wo finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Standort dieser Hochschule ist Osnabr\u00fcck."}, {"Question": "Kann ich mich zum Sommer- oder zum Wintersemester bewerben?", "Answer": "Du kannst dich zu folgendem Semester bewerben: Sommer- und Wintersemester."}, {"Question": "Welche Zulassungsbedingung muss ich erf\u00fcllen?", "Answer": "Der Studiengang Cognitive Science hat keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung / ist ohne NC."}, {"Question": "Gibt es spezielle Zugangsvoraussetzungen, um Cognitive Science zu studieren?", "Answer": "F\u00fcr das Studium des Fachs Cognitive Science gelten folgende Zugangsvoraussetzungen:|Qualifizierter Bachelor-Abschluss im Studiengang \"Cognitive Science\" oder ein vergleichbarer Studienabschluss. Absolventen aus beteiligten oder verwandten Disziplinen k\u00f6nnen ebenfalls zugelassen werden. Zudem Nachweis von Sprachkenntnissen in Englisch auf dem Sprachniveau B2 nach dem GERR sowie schriftliche Bewerbung, in der Eignung und Motivation f\u00fcr den Studiengang nachgewiesen werden.."}, {"Question": "Welche Themenschwerpunkte gibt es?", "Answer": "Themenschwerpunkte im Studienfach Cognitive Science sind:|Schwerpunkte:|Artifical Intelligence, Cognitive Psychology, (Computational) Linguistics, Neuroinformatics, Neuroscience, Philosophy of Cognition"}, {"Question": "Wann kann ich mich bewerben?", "Answer": "Hier findest du die Fristen und Termine f\u00fcr deine Bewerbung:|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt."}], "detail": "Das Studium im Portrait|Zulassung & Bewerbung|Zulassungssemester:|Sommer- und Wintersemester|Zulassungsmodus:|Keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung, ohne NC|Zugangsvoraussetzungen:|Qualifizierter Bachelor-Abschluss im Studiengang \"Cognitive Science\" oder ein vergleichbarer Studienabschluss. Absolventen aus beteiligten oder verwandten Disziplinen k\u00f6nnen ebenfalls zugelassen werden. Zudem Nachweis von Sprachkenntnissen in Englisch auf dem Sprachniveau B2 nach dem GERR sowie schriftliche Bewerbung, in der Eignung und Motivation f\u00fcr den Studiengang nachgewiesen werden.|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Themenschwerpunkte|Schwerpunkte:|Artifical Intelligence, Cognitive Psychology, (Computational) Linguistics, Neuroinformatics, Neuroscience, Philosophy of Cognition|Fristen & Termine|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Sonstiges|Anmerkung:|Die Kognitionswissenschaft untersucht Ph\u00e4nomene wie Wahrnehmen und Aufmerksamkeit, Ged\u00e4chtnis und Lernen, Planen, Entscheiden und Probleml\u00f6sen, F\u00fchlen, Denken, Sprechen und Handeln. Sie hat sich in den 1970er Jahren aus einer Reihe naturwissenschaftlich-technischer und geisteswissenschaftlicher Einzelf\u00e4cher heraus zu einem inter- und multidisziplin\u00e4r arbeitenden Fach entwickelt. Zum einen geht es darum, kognitive Ph\u00e4nomene in biologischen Systemen zu verstehen. Zum anderen werden die gewonnenen Erkenntnisse genutzt, um k\u00fcnstliche Systeme mit vergleichbaren F\u00e4higkeiten zu schaffen. W\u00e4hrend Kognition urspr\u00fcnglich als Symbolverarbeitungsprozess im Gehirn verstanden wurde, interessiert sich die Kognitionsforschung heute f\u00fcr ein breites Spektrum von Ph\u00e4nomenen, die oft auch den K\u00f6rper und Teile der Umwelt miteinschlie\u00dfen. Verfahren wie jene des maschinellen Lernens in k\u00fcnstlichen neuronalen Netzen bleiben dennoch zentral f\u00fcr die Kognitionsforschung. Sie bedient sich aber auch moderner Messmethoden (z.B. EEG, Eye-Tracking) und l\u00e4sst Proband:innen virtuelle Realit\u00e4ten erkunden oder untersucht das Sozialverhalten von Primaten, um mehr \u00fcber Kognition jenseits der klassischen Laborsituation zu erfahren. Auch philosophische Fragestellungen wie jene zur Ethik k\u00fcnstlicher Intelligenz kommen nicht zu kurz.|Der Masterstudiengang \u00bbCognitive Science\u00ab gibt Studierenden die M\u00f6glichkeit, sich ihren Interessen und ihrem akademischen Hintergrund entsprechend in mindestens zwei Teilgebieten der Kognitionswissenschaft - (Computer-)Linguistik, kognitive (Neuro-)Psychologie, K\u00fcnstliche Intelligenz, Neuroinformatik, Neurowissenschaften und Philosophie - vertiefend zu spezialisieren und ihr individuelles akademisches Profil zu entwickeln. In interdisziplin\u00e4ren Veranstaltungen lernen Studierende, Bez\u00fcge zwischen den Teilbereichen der Kognitionswissenschaft nachzuvollziehen und selbst herzustellen. Im Rahmen eines zwei Semester umfassenden Studienprojektes setzen sie sich intensiv mit einer Forschungsfrage auseinander und entwickeln einen L\u00f6sungsansatz, pr\u00e4sentieren und dokumentieren diesen und gewinnen dabei wertvolle Erfahrungen im selbst\u00e4ndigen Projektmanagement unter Bedingungen, wie sie in der professionellen wissenschaftlichen Forschung an Universit\u00e4ten und der Industrie \u00fcblich sind. Am Ende des Studiums steht die Masterarbeit, in der Studierende ihre Forschungskompetenz ausf\u00fchrlich unter Beweis stellen k\u00f6nnen.|F\u00fcr Studierende des Masterstudiengangs \"Cognitive Science\" in Osnabr\u00fcck besteht die M\u00f6glichkeit, sich f\u00fcr ein internationales Double Degree-Studium in Kollaboration mit der Universit\u00e4t Trento/Rovereto (Italien) zu bewerben.", "session": {"Wintersemester": [{"Vorlesungszeit:": "16.10.2023 - 03.02.2024"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}], "Sommersemester": [{"Vorlesungszeit:": "04.04.2023 - 09.07.2023"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}]}}}, {"name": "Sozialp\u00e4dagogik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w63931/sozialpaedagogik", "minidetails": "Sozialp\u00e4dagogik|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Sachgebiet(e):P\u00e4dagogik, Erziehungswissenschaft, Sozialp\u00e4dagogik (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Cognitive Computing", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w63932/cognitive-computing", "minidetails": "Cognitive Computing|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": null, "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Computerlinguistik, K\u00fcnstliche Intelligenz, Neurowissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Englisch|Studienform(en):Berufsbegleitend, Internationaler Studiengang|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [{"Question": "Welchen Abschluss erhalte ich, wenn ich Cognitive Computing studiere?", "Answer": "Beim Studiengang Cognitive Computing an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck handelt es sich um einen Studiengang mit dem\n                Abschluss Master"}, {"Question": "Welches Sachgebiet beinhaltet der Studiengang?", "Answer": "Das Sachgebiet des Studiengangs ist Computerlinguistik, K\u00fcnstliche Intelligenz, Neurowissenschaft."}, {"Question": "Wie lange dauert das Studium?", "Answer": "Die Regelstudienzeit betr\u00e4gt 4 Semester. Ein Semester sind 6 Monate. Somit dauert das Studium in der Regel 24 Monate."}, {"Question": "In welcher Sprache finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Die Vorlesungen, Seminare oder Kurse finden haupts\u00e4chlich in Englisch statt."}, {"Question": "In welcher Form wird das Studium Cognitive Computing angeboten?", "Answer": "Das Studium wird als berufsbegleitendes Studium und als internationaler Studiengang\n                in Osnabr\u00fcck angeboten."}, {"Question": "Wo finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Standort dieser Hochschule ist Osnabr\u00fcck."}, {"Question": "Kann ich mich zum Sommer- oder zum Wintersemester bewerben?", "Answer": "Du kannst dich zu folgendem Semester bewerben: nur Wintersemester."}, {"Question": "Welche Zulassungsbedingung muss ich erf\u00fcllen?", "Answer": "Der Studiengang Cognitive Computing hat keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung / ist ohne NC."}, {"Question": "Gibt es spezielle Zugangsvoraussetzungen, um Cognitive Computing zu studieren?", "Answer": "F\u00fcr das Studium des Fachs Cognitive Computing gelten folgende Zugangsvoraussetzungen:|Voraussetzung f\u00fcr den Zugang zum berufsbegleitenden Masterstudiengang ist, dass die Bewerberin oder der Bewerber einen fachlich geeigneten Bachelorstudiengang an einer Hochschule erfolgreich absolviert hat.."}, {"Question": "Welche Themenschwerpunkte gibt es?", "Answer": "Themenschwerpunkte im Studienfach Cognitive Computing sind:|Schwerpunkte:|Artifical Intelligence, Computational Linguistics, Neuroinformatics, Neuroscience"}, {"Question": "Wann kann ich mich bewerben?", "Answer": "Hier findest du die Fristen und Termine f\u00fcr deine Bewerbung:|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt."}], "detail": "Das Studium im Portrait|Zulassung & Bewerbung|Zulassungssemester:|nur Wintersemester|Zulassungsmodus:|Keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung, ohne NC|Zugangsvoraussetzungen:|Voraussetzung f\u00fcr den Zugang zum berufsbegleitenden Masterstudiengang ist, dass die Bewerberin oder der Bewerber einen fachlich geeigneten Bachelorstudiengang an einer Hochschule erfolgreich absolviert hat.|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Themenschwerpunkte|Schwerpunkte:|Artifical Intelligence, Computational Linguistics, Neuroinformatics, Neuroscience|Fristen & Termine|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Sonstiges|Studienbeitrag:|5000.00 EUR / Semester|Anmerkung:|Gegenw\u00e4rtig findet ein grundlegender Wandel der \u00d6konomie und Gesellschaft durch neue Technologien der Informatik statt. Im Zentrum dieses Wandels stehen Schlagworte wie \"Digitalisierung\", \"Industrie 4.0\", \"Internet der Dinge\", \"Robotik\", \"Maschinelles Lernen\" und \"K\u00fcnstliche Intelligenz\". Dieser Wandel erm\u00f6glicht eine Vielzahl von neuen Anwendungen und Wertsch\u00f6pfungsketten. So k\u00f6nnen heute komplexe Maschinen mit predictive maintenance l\u00e4nger und zuverl\u00e4ssiger laufen und E-Learning-Systeme in der Schule, der Hochschule oder im lebenslangen Lernen den Zugang zu Wissen vereinfachen. Smart farming erm\u00f6glicht \u00f6kologisch verantwortliche Ertragssteigerungen im Agrarbereich und intelligente und verbundene Assistenzsysteme k\u00f6nnen uns im Stra\u00dfenverkehr und im Gesundheitsbereich unterst\u00fctzen. In der Industrie unterst\u00fctzen intelligente Systeme die Produktion und die zugeh\u00f6rige Logistik, und im Finanzsektor werden riesige Datenmengen und intelligente Algorithmen genutzt, um Zusammenh\u00e4nge zu erkennen und schneller reagieren zu k\u00f6nnen. \"Cognitive Computing\" zu studieren bedeutet, an diesen entscheidenden Zukunftstechnologien mitzuwirken: Der Studiengang schl\u00e4gt die Br\u00fccke zwischen den Disziplinen der Informatik, des Maschinellen Lernens und der K\u00fcnstlichen Intelligenz.|Der Studiengang \"Cognitive Computing\" befasst sich mit der Modellbildung kognitiver menschlicher F\u00e4higkeiten und deren Umsetzung in Technologie und erreicht dies durch die enge Verzahnung der Disziplinen K\u00fcnstliche Intelligenz, Neuroinformatik, Kognitive Modellierung, Computer Vision, Computerlinguistik und Neurobiopsychologie. Durch eine Ausbildung an dieser einzigartigen Schnittstelle relevanter Disziplinen bef\u00e4higt der berufsbegleitende Master \"Cognitive Computing\" Absolventen, ihre erworbenen Kompetenzen f\u00fcr die Entwicklung innovativer intelligenter Systeme und Dienstleistungen einzubringen.|Ziel des Studiengangs ist die theoretische wie praxisnahe Vermittlung der wissenschaftlichen Grundlagen des Cognitive Computing und der kognitiven Technologien, so dass die Absolventen in der Lage sind, diese in konkreten, wirtschaftlich relevanten und industrienahen Anwendungen umzusetzen. Das berufsbegleitende Studium gliedert sich in einen Wahlpflichtbereich, der je nach Interessen der studierenden Person die n\u00f6tigen Grundlagen des Maschinellen Lernens, der K\u00fcnstlichen Intelligenz, der Neuroinformatik, der Verarbeitung nat\u00fcrlicher Sprache, der Computer Vision und der Neurowissenschaft der Kognition bietet, einen Pflichtbereich, der aus einen integrativen interdisziplin\u00e4ren Bereich, der Methoden der jeweiligen Disziplinen kombiniert, und einem einj\u00e4hrigen Studienprojekt besteht, sowie einen profilbildenden Wahlbereich, der der weiteren Spezialisierung dient. Die Praxisn\u00e4he des Studiengangs wird durch die enge Kooperation mit regionalen und \u00fcberregionalen Firmen insbesondere im Rahmen des einj\u00e4hrigen Studienprojekts und der Masterarbeit gew\u00e4hrleistet.|Absolventinnen und Absolventen des berufsbegleitenden Masterstudiengangs \"Cognitive Computing\" qualifizieren sich auf einer breiten Grundlage f\u00fcr zuk\u00fcnftige Hi-Tech-T\u00e4tigkeiten im Bereich der Digitalisierung, des Maschinellen Lernens und der K\u00fcnstlichen Intelligenz. Insbesondere f\u00fcr Personen, die den digitalen Wandel in ihrer Firma aktiv mitgestalten wollen, stellt dieses Programm eine passgenaue Qualifizierung im Sinne des lebenslangen Lernens und der st\u00e4ndigen Weiterbildung dar.", "session": {"Wintersemester": [{"Vorlesungszeit:": "16.10.2023 - 03.02.2024"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}], "Sommersemester": [{"Vorlesungszeit:": "04.04.2023 - 09.07.2023"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}]}}}, {"name": "Sozialp\u00e4dagogik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w64376/sozialpaedagogik", "minidetails": "Sozialp\u00e4dagogik|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):P\u00e4dagogik, Erziehungswissenschaft, Sozialp\u00e4dagogik (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Soziale Arbeit in der Migrationsgesellschaft", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w64871/soziale-arbeit-in-der-migrationsgesellschaft", "minidetails": "Soziale Arbeit in der Migrationsgesellschaft|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Islamische Theologie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Psychologie: Schwerpunkt Klinische Psychologie und Psychotherapie", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w64872/psychologie-schwerpunkt-klinische-psychologie-und-psychotherapie", "minidetails": "Im Ranking|Psychologie: Schwerpunkt Klinische Psychologie und Psychotherapie|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Klinische Psychologie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Fahrzeugtechnik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w65508/fahrzeugtechnik-lehramt-an-berufsbildenden-schulen", "minidetails": "Fahrzeugtechnik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master of Education (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Sachgebiet(e):Fahrzeugtechnik, Mechatronik (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Deutsch (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w66326/deutsch-lehramt-an-berufsbildenden-schulen-1", "minidetails": "Deutsch (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Sachgebiet(e):Deutsch (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w66327/englisch-lehramt-an-berufsbildenden-schulen-1", "minidetails": "Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": null, "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Sachgebiet(e):Englisch (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Englisch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [{"Question": "Welchen Abschluss erhalte ich, wenn ich Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen) studiere?", "Answer": "Beim Studiengang Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen) an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck handelt es sich um einen Studiengang mit dem\n                Abschluss Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor"}, {"Question": "Welches Sachgebiet beinhaltet der Studiengang?", "Answer": "Das Sachgebiet des Studiengangs ist Englisch (Lehramt)."}, {"Question": "Wie lange dauert das Studium?", "Answer": "Die Regelstudienzeit betr\u00e4gt 4 Semester. Ein Semester sind 6 Monate. Somit dauert das Studium in der Regel 24 Monate."}, {"Question": "In welcher Sprache finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Die Vorlesungen, Seminare oder Kurse finden haupts\u00e4chlich in Englisch statt."}, {"Question": "In welcher Form wird das Studium Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen) angeboten?", "Answer": "Das Studium wird als Vollzeitstudium\n                in Osnabr\u00fcck angeboten."}, {"Question": "Wo finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Standort dieser Hochschule ist Osnabr\u00fcck."}, {"Question": "Kann ich mich zum Sommer- oder zum Wintersemester bewerben?", "Answer": "Du kannst dich zu folgendem Semester bewerben: nur Wintersemester."}, {"Question": "Welche Zulassungsbedingung muss ich erf\u00fcllen?", "Answer": "Der Studiengang Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen) hat keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung / ist ohne NC."}, {"Question": "Gibt es spezielle Zugangsvoraussetzungen, um Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen) zu studieren?", "Answer": "F\u00fcr das Studium des Fachs Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen) gelten folgende Zugangsvoraussetzungen:|Fachbachelor oder Diplom einer Universit\u00e4t oder Fachhochschule in Englisch oder einem vergleichbaren Studienfach. Dar\u00fcber hinaus Nachweis einer einschl\u00e4gigen abgeschlossenen Berufsausbildung oder berufspraktische T\u00e4tigkeit im Umfang von mind. 26 Wochen und Auswahlgespr\u00e4ch zur Feststellung der p\u00e4dagogischen Eignung.."}, {"Question": "Welche Themenschwerpunkte gibt es?", "Answer": "Themenschwerpunkte im Studienfach Englisch (Lehramt an berufsbildenden Schulen) sind:|Lehramtsbef\u00e4higender Master f\u00fcr:|Berufliche Schulen|Alle Stufen, Schulformen"}, {"Question": "Wann kann ich mich bewerben?", "Answer": "Hier findest du die Fristen und Termine f\u00fcr deine Bewerbung:|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt."}], "detail": "Das Studium im Portrait|Zulassung & Bewerbung|Zulassungssemester:|nur Wintersemester|Zulassungsmodus:|Keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung, ohne NC|Zugangsvoraussetzungen:|Fachbachelor oder Diplom einer Universit\u00e4t oder Fachhochschule in Englisch oder einem vergleichbaren Studienfach. Dar\u00fcber hinaus Nachweis einer einschl\u00e4gigen abgeschlossenen Berufsausbildung oder berufspraktische T\u00e4tigkeit im Umfang von mind. 26 Wochen und Auswahlgespr\u00e4ch zur Feststellung der p\u00e4dagogischen Eignung.|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Themenschwerpunkte|Lehramtsbef\u00e4higender Master f\u00fcr:|Berufliche Schulen|Alle Stufen, Schulformen|Fristen & Termine|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Sonstiges|Leider liegen uns keine weiteren Informationen vor.", "session": {"Wintersemester": [{"Vorlesungszeit:": "16.10.2023 - 03.02.2024"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}], "Sommersemester": [{"Vorlesungszeit:": "04.04.2023 - 09.07.2023"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}]}}}, {"name": "Evangelische Religion (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w66328/evangelische-religion-lehramt-an-berufsbildenden-schulen-1", "minidetails": "Evangelische Religion (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Sachgebiet(e):Evangelische Religion (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Informatik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w66329/informatik-lehramt-an-berufsbildenden-schulen-1", "minidetails": "Informatik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Sachgebiet(e):Informatik (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Katholische Religion (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w66330/katholische-religion-lehramt-an-berufsbildenden-schulen-1", "minidetails": "Katholische Religion (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Sachgebiet(e):Katholische Religion (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Mathematik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w66331/mathematik-lehramt-an-berufsbildenden-schulen-1", "minidetails": "Mathematik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Sachgebiet(e):Mathematik (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Pflegewissenschaft (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w66332/pflegewissenschaft-lehramt-an-berufsbildenden-schulen-1", "minidetails": "Pflegewissenschaft (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Sachgebiet(e):Pflege (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Physik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w66333/physik-lehramt-an-berufsbildenden-schulen-1", "minidetails": "Physik (Lehramt an berufsbildenden Schulen)|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master Lehramt an Berufsbildenden Schulen f\u00fcr Fachbachelor|Sachgebiet(e):Physik, Astronomie (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Geographie: Gesellschaft-Umwelt-Zukunft", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w67479/geographie-gesellschaft-umwelt-zukunft", "minidetails": "Geographie: Gesellschaft-Umwelt-Zukunft|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Geographie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Nanosciences - Materials, Molecules and Cells", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w7226/nanosciences-materials-molecules-and-cells", "minidetails": "Im Ranking|Nanosciences - Materials, Molecules and Cells|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": null, "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Materialwissenschaften|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Englisch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Internationaler Studiengang|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [{"Question": "Welchen Abschluss erhalte ich, wenn ich Nanosciences - Materials, Molecules and Cells studiere?", "Answer": "Beim Studiengang Nanosciences - Materials, Molecules and Cells an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck handelt es sich um einen Studiengang mit dem\n                Abschluss Master"}, {"Question": "Welches Sachgebiet beinhaltet der Studiengang?", "Answer": "Das Sachgebiet des Studiengangs ist Materialwissenschaften."}, {"Question": "Wie lange dauert das Studium?", "Answer": "Die Regelstudienzeit betr\u00e4gt 4 Semester. Ein Semester sind 6 Monate. Somit dauert das Studium in der Regel 24 Monate."}, {"Question": "In welcher Sprache finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Die Vorlesungen, Seminare oder Kurse finden haupts\u00e4chlich in Englisch und Deutsch statt."}, {"Question": "In welcher Form wird das Studium Nanosciences - Materials, Molecules and Cells angeboten?", "Answer": "Das Studium wird als Vollzeitstudium und als internationaler Studiengang\n                in Osnabr\u00fcck angeboten."}, {"Question": "Wo finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Standort dieser Hochschule ist Osnabr\u00fcck."}, {"Question": "Kann ich mich zum Sommer- oder zum Wintersemester bewerben?", "Answer": "Du kannst dich zu folgendem Semester bewerben: nur Wintersemester."}, {"Question": "Welche Zulassungsbedingung muss ich erf\u00fcllen?", "Answer": "Der Studiengang Nanosciences - Materials, Molecules and Cells hat keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung / ist ohne NC."}, {"Question": "Gibt es spezielle Zugangsvoraussetzungen, um Nanosciences - Materials, Molecules and Cells zu studieren?", "Answer": "F\u00fcr das Studium des Fachs Nanosciences - Materials, Molecules and Cells gelten folgende Zugangsvoraussetzungen:|Bachelor- oder gleichwertiger Abschluss in einem Studiengang der Biologie, Chemie, Physik oder Materialwissenschaften oder in einem mathematisch-naturwissenschaftlichen Zweif\u00e4cher-Bachelor-Studiengang mit einem Studienschwerpunkt im Bereich Biologie, Chemie oder Physik. Kenntnisse der englischen Sprache auf dem Niveau B2 nach dem gemeinsamen europ\u00e4ischen Referenzrahmen (GER); mindestens 80 ECTS-Leistungspunkte im angestrebten Major (Biologie, Chemie oder Physik); mindestens 30 ECTS-Leistungspunkte  im an-gestrebten Minor (Biologie, Chemie oder Physik)."}, {"Question": "Welche Themenschwerpunkte gibt es?", "Answer": "Themenschwerpunkte im Studienfach Nanosciences - Materials, Molecules and Cells sind:|Weitere Sprachen:|Deutsch"}, {"Question": "Wann kann ich mich bewerben?", "Answer": "Hier findest du die Fristen und Termine f\u00fcr deine Bewerbung:|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt."}], "detail": "Das Studium im Portrait|Zulassung & Bewerbung|Zulassungssemester:|nur Wintersemester|Zulassungsmodus:|Keine Zulassungsbeschr\u00e4nkung, ohne NC|Zugangsvoraussetzungen:|Bachelor- oder gleichwertiger Abschluss in einem Studiengang der Biologie, Chemie, Physik oder Materialwissenschaften oder in einem mathematisch-naturwissenschaftlichen Zweif\u00e4cher-Bachelor-Studiengang mit einem Studienschwerpunkt im Bereich Biologie, Chemie oder Physik. Kenntnisse der englischen Sprache auf dem Niveau B2 nach dem gemeinsamen europ\u00e4ischen Referenzrahmen (GER); mindestens 80 ECTS-Leistungspunkte im angestrebten Major (Biologie, Chemie oder Physik); mindestens 30 ECTS-Leistungspunkte  im an-gestrebten Minor (Biologie, Chemie oder Physik)|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Themenschwerpunkte|Weitere Sprachen:|Deutsch|Fristen & Termine|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 03.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|15.05.2023 - 30.09.2023|Online-Verfahren;|Hinweis zu freien Studienpl\u00e4tzen und verl\u00e4ngerten Fristen unter uos.de\\bewerben|Hochschulwechsler:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|15.05.2023 - 30.09.2023|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|04.04.2023 - 09.07.2023|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Die Frist ist abgelaufen|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Sonstiges|Anmerkung:|Der Masterstudiengang Nanosciences - Materials-Molecules and Cells legt seinen Schwerpunkt im Gegensatz zu den klassischen Werkstoffwissenschaften auf moderne und nanostrukturierte Materialien. Fokussiert wird auf die Entwicklung und Erforschung neuer und nanostrukturierter Materialien an der Grenze zwischen Chemie und Physik und beinhaltet die breite Vermittlung von Kompetenzen in den Bereichen Synthese, Charakterisierung und Eigenschaften neuer und nanostrukturierter Materialien. Vermittelt werden  theoretische Hintergr\u00fcnde und experimentelle Techniken.|Der Masterabschluss|er\u00f6ffnet die M\u00f6glichkeit zur Promotion und bei entsprechender Studiengangsplanung/Vorliegen der jeweiligen Voraussetzungen den Zugang zu etwaigen Promotionsstudieng\u00e4ngen; er er\u00f6ffnet den Zugang zu Promotionsstudieng\u00e4ngen; an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck zum Promotionsstudiengang \u0084Advanced Materials\u0093 und bereitet auf Karrieren in der Forschung vor.|Der Abschluss|qualifiziert zudem f\u00fcr angewandte Forschung und Materialentwicklung in der Industrie bis hin zu Bereichen wie Materialpr\u00fcfung, Patentwesen und Unternehmensberatung.|Dieser Studiengang ist seit dem WS 2019/2020 in Nanoscience \u0096 Material, Molecules and Cells umbenannt worden.||Welches Ranking-Ergebnis interessiert dich?|Osnabr\u00fcck\n                ,\u00a0Nanosciences - Materials, Molecules and Cells\u200c (M.Sc.) (Fach: Biowissenschaften)|Osnabr\u00fcck\n                ,\u00a0Nanosciences - Materials, Molecules and Cells\u200c (M.Sc.) (Fach: Physik)|Diese Daten stammen vom CHE-Ranking, Deutschlands gr\u00f6\u00dftem Hochschulranking (Datenstand 2021).|Diese Daten stammen vom CHE-Ranking, Deutschlands gr\u00f6\u00dftem Hochschulranking (Datenstand 2021).|Studierende|Anzahl der Studierenden|23|Studienanf\u00e4nger:innen pro Jahr|10|Anteil internationaler Studierender|6 %|Studienergebnis|Credits insgesamt|120|Regelstudienzeit|4 Semester|Das Studium|Art des Studiengangs|konsekutiver Masterstudiengang, Pr\u00e4senzstudium, vollzeit|Interdisziplinarit\u00e4t|Der Studiengang ist nicht interdisziplin\u00e4r|Internationale Ausrichtung|Anteil fremdsprachiger Lehrveranstaltungen|100 %|Anteil fremdsprachiger Arbeitsgruppen|50 %|Auslandsaufenthalt|nicht obligatorisch, aber Credits anrechenbar|Lehre in Kernbereichen|Allgemeine Biologie/Evolution, Genetik|19,7 %|Biochemie/Biophysik/Physiologie; Zell- & Entwicklungsbiologie|36,7 %|Zoologie|11,7 %|Botanik/Pflanzenwissenschaft|8,0 %|Mikrobiologie|9,7 %|\u00d6kologie|14,2 %|Der Fachbereich|Studierende am Fachbereich|840|Weitere Infos|Besonderheiten in der Lehre|Die Biologie wird in ihren Grundlagen im Rahmen einer Ringvorlesung in ihrer kompletten Breite dargestellt, die sich an der aktuellen Auflage des Lehrbuches Biologie \"Campbell\" orientiert. Dieses Lehrbuch wurde von den Lehrenden der Biologie in Osnabr\u00fcck bearbeitet und herausgegeben. Die weitere Ausbildung orientiert sich an der Ausrichtung des Sonderforschungsbereiches Physiologie und Dynamik zellul\u00e4rer Mikrokompartimente.|Besonderheiten in der Internationalen Ausrichtung|Erasmus mit Kooperationsuniversit\u00e4ten in Polen, Finnland, Frankreich, Spanien, T\u00fcrkei; Summer school; Internationale Kontakte der Arbeitsgruppen; Internationaler Masterstudiengang \"Nanosciences\".|Besonderheiten in der Forschung / Forschungsschwerpunkte|Die Biologie befindet sich in der dritten F\u00f6rderungsperiode f\u00fcr den SFB 944. Der 2017 eingeweihte Forschungsbau CellNanOs mit 1500 m\u00b3 Hauptnutzfl\u00e4che verf\u00fcgt \u00fcber zw\u00f6lf Hochleistungs-Mikroskope, sowie neuartige Mikroskope, die vor Ort entwickelt werden und Massenspektroskopie. 35 Arbeitsgruppen aus Biologie, Chemie und Physik sowie Mathematik und Kognitionswissenschaft sind beteiligt und nutzen die Integrated Bioimaging Facility Osnabr\u00fcck.|Besonderheiten in der F\u00f6rderung wissenschaftlichen Nachwuchses|Die Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck setzt auf eine systematische Nachwuchsf\u00f6rderung die sowohl strukturierte Programme als auch individuelle zielgruppenorientierte Beratungs- und Qualifizierungsangebote umfasst. Zu den Schwerpunkten der Nachwuchsf\u00f6rderung z\u00e4hlen: Promotionsstudieng\u00e4nge, Graduiertenkollegs und Promotionsprogramme; Zentrum f\u00fcr Promovierende und promovierte Nachwuchswissenschaftlerinnen und Nachwuchswissenschaftler an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck; Mentoring-Programme f\u00fcr Nachwuchswissenschaftlerinnen; Karriereberatung f\u00fcr Nachwuchswissenschaftler*innen.|Sonstige Besonderheiten|Botanischer Garten, der in die Forschung und Ausbildung eingebunden ist. Gr\u00fcne Schule, Gartenf\u00fchrerschein.|Der Fachbereich|Studierende am Fachbereich|310|Quelle: Statistisches Bundesamt|Anzahl Masterstudierende|30|Quelle: Statistisches Bundesamt|Weitere Infos|Weitere Informationen zur Forschung|Link", "session": {"Wintersemester": [{"Vorlesungszeit:": "16.10.2023 - 03.02.2024"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}], "Sommersemester": [{"Vorlesungszeit:": "04.04.2023 - 09.07.2023"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}]}}}, {"name": "Internationale Migration und Interkulturelle Beziehungen", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w7582/internationale-migration-und-interkulturelle-beziehungen", "minidetails": "Internationale Migration und Interkulturelle Beziehungen|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Master|Osnabr\u00fcck", "university": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", "overview": "Abschluss:Master|Sachgebiet(e):Soziologie, Sozialwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Internationaler Studiengang|Standort(e):Osnabr\u00fcck", "address": "Hochschulstandort|Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck|Neuer Graben/Schloss|49074 Osnabr\u00fcck|Tel: 0541 969-0|Fax: 0541 969-14111|Weitere Informationen / Services:|www.uni-osnabrueck.de", "url": "http://www.uni-osnabrueck.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}]}