{"id": 349, "university": {"id": 349, "people": "1.400 Studierende", "location": "Alfter", "keystrengths": "Kunsthochschule|Famili\u00e4re Atmosph\u00e4re|Studieren im Gr\u00fcnen", "name": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft", "cheurl": "https://studiengaenge.zeit.de/hochschule/349/alanus-hochschule-fuer-kunst-und-gesellschaft"}, "courses": [{"name": "Kunsttherapie", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18374/kunsttherapie", "minidetails": "Kunsttherapie|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master of Arts|Alfter", "university": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Kunsttherapie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Alfter", "address": "Hochschulstandort|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Villestra\u00dfe 3|53347 Alfter|Tel: 02222 9321-0|Fax: 02222 9321-21|Weitere Informationen / Services:|www.alanus.edu", "url": "https://www.alanus.edu/de/home", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "P\u00e4dagogik  /  Praxisforschung in p\u00e4dagogischen, sozialen und therapeutischen Berufsfeldern", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w18375/paedagogik-praxisforschung-in-paedagogischen-sozialen-und-therapeutischen-berufsfeldern", "minidetails": "Im Ranking|P\u00e4dagogik  /  Praxisforschung in p\u00e4dagogischen, sozialen und therapeutischen Berufsfeldern|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master|6 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master of Arts|Alfter", "university": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Bildungsforschung, Bildungswissenschaften, P\u00e4dagogik, Erziehungswissenschaft, Schulp\u00e4dagogik|Regelstudienzeit:6 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Berufsbegleitend, Teilzeitstudium|Standort(e):Alfter", "address": "Hochschulstandort|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Villestra\u00dfe 3|53347 Alfter|Tel: 02222 9321-0|Fax: 02222 9321-21|Weitere Informationen / Services:|www.alanus.edu", "url": "https://www.alanus.edu/de/home", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Eurythmie", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w22633/eurythmie", "minidetails": "Eurythmie|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master|2 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master of Arts|Alfter", "university": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):P\u00e4dagogik, Erziehungswissenschaft, Tanz|Regelstudienzeit:2 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Berufsbegleitend, Teilzeitstudium|Standort(e):Alfter", "address": "Hochschulstandort|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Villestra\u00dfe 3|53347 Alfter|Tel: 02222 9321-0|Fax: 02222 9321-21|Weitere Informationen / Services:|www.alanus.edu", "url": "https://www.alanus.edu/de/home", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Bildende Kunst", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w24830/bildende-kunst", "minidetails": "Bildende Kunst|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master of Fine Arts|Alfter", "university": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft", "overview": "Abschluss:Master of Fine Arts|Sachgebiet(e):Bildende Kunst, Freie Kunst|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Teilzeitstudium|Standort(e):Alfter", "address": "Hochschulstandort|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Villestra\u00dfe 3|53347 Alfter|Tel: 02222 9321-0|Fax: 02222 9321-21|Weitere Informationen / Services:|www.alanus.edu", "url": "https://www.alanus.edu/de/home", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Architektur", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w31538/architektur", "minidetails": "Im Ranking|Architektur|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master of Arts|Alfter", "university": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Architektur|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Alfter", "address": "Hochschulstandort|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Villestra\u00dfe 3|53347 Alfter|Tel: 02222 9321-0|Fax: 02222 9321-21|Weitere Informationen / Services:|www.alanus.edu", "url": "https://www.alanus.edu/de/home", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Betriebswirtschaftslehre", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w32103/betriebswirtschaftslehre", "minidetails": "Im Ranking|Betriebswirtschaftslehre|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master|6 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master of Arts|Alfter", "university": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Betriebswirtschaftslehre|Regelstudienzeit:6 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Berufsbegleitend, Duales Studium, Teilzeitstudium|Standort(e):Alfter", "address": "Hochschulstandort|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Villestra\u00dfe 3|53347 Alfter|Tel: 02222 9321-0|Fax: 02222 9321-21|Weitere Informationen / Services:|www.alanus.edu", "url": "https://www.alanus.edu/de/home", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Kunst (Lehramt f\u00fcr Gymnasien und Gesamtschulen)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w41760/kunst-lehramt-fuer-gymnasien-und-gesamtschulen", "minidetails": "Kunst (Lehramt f\u00fcr Gymnasien und Gesamtschulen)|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master|4 Semester|Lehramt", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master of Education|Alfter", "university": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft", "overview": "Abschluss:Master of Education|Sachgebiet(e):Kunst (Lehramt)|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Alfter", "address": "Hochschulstandort|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Villestra\u00dfe 3|53347 Alfter|Tel: 02222 9321-0|Fax: 02222 9321-21|Weitere Informationen / Services:|www.alanus.edu", "url": "https://www.alanus.edu/de/home", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Waldorfp\u00e4dagogik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w49607/waldorfpaedagogik", "minidetails": "Waldorfp\u00e4dagogik|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master of Arts|Mannheim", "university": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Schulp\u00e4dagogik, Sonderp\u00e4dagogik, inklusive P\u00e4dagogik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Mannheim", "address": "Hochschulstandort|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Villestra\u00dfe 3|53347 Alfter|Tel: 02222 9321-0|Fax: 02222 9321-21|Weitere Informationen / Services:|www.alanus.edu", "url": "https://www.alanus.edu/de/home", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "P\u00e4dagogik/ Waldorfp\u00e4dagogik/ Schule und Unterricht", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w53978/paedagogik-waldorfpaedagogik-schule-und-unterricht", "minidetails": "Im Ranking|P\u00e4dagogik/ Waldorfp\u00e4dagogik/ Schule und Unterricht|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master|6 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Master of Arts|Alfter", "university": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):P\u00e4dagogik, Erziehungswissenschaft|Regelstudienzeit:6 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Berufsbegleitend, Teilzeitstudium|Standort(e):Alfter", "address": "Hochschulstandort|Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft|Villestra\u00dfe 3|53347 Alfter|Tel: 02222 9321-0|Fax: 02222 9321-21|Weitere Informationen / Services:|www.alanus.edu", "url": "https://www.alanus.edu/de/home", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}]}