{"id": 39, "university": {"id": 39, "people": "1.000 Studierende", "location": "Bremen", "keystrengths": null, "name": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen", "cheurl": "https://studiengaenge.zeit.de/hochschule/39/hochschule-fuer-kuenste-bremen"}, "courses": [{"name": "Digitale Medien/ Mediengestaltung", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w6068/digitale-medien-mediengestaltung", "minidetails": "Digitale Medien/ Mediengestaltung|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": null, "details": {"facts": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master of Arts|Bremen", "university": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Mediendesign|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Englisch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Internationaler Studiengang|Standort(e):Bremen", "address": "Hochschulstandort|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Am Speicher XI 8|28217 Bremen|Tel: 0421 9595-1000|Fax: 0421 9595-2000|Weitere Informationen / Services:|www.hfk-bremen.de", "url": "http://www.hfk-bremen.de", "email": null, "QA": [{"Question": "Welchen Abschluss erhalte ich, wenn ich Digitale Medien/Mediengestaltung studiere?", "Answer": "Beim Studiengang Digitale Medien/Mediengestaltung an der Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen handelt es sich um einen Studiengang mit dem\n                Abschluss Master of Arts"}, {"Question": "Welches Sachgebiet beinhaltet der Studiengang?", "Answer": "Das Sachgebiet des Studiengangs ist Mediendesign."}, {"Question": "Wie lange dauert das Studium?", "Answer": "Die Regelstudienzeit betr\u00e4gt 4 Semester. Ein Semester sind 6 Monate. Somit dauert das Studium in der Regel 24 Monate."}, {"Question": "In welcher Sprache finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Die Vorlesungen, Seminare oder Kurse finden haupts\u00e4chlich in Englisch und Deutsch statt."}, {"Question": "In welcher Form wird das Studium Digitale Medien/Mediengestaltung angeboten?", "Answer": "Das Studium wird als Vollzeitstudium und als internationaler Studiengang\n                in Bremen angeboten."}, {"Question": "Wo finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Standort dieser Hochschule ist Bremen."}, {"Question": "Kann ich mich zum Sommer- oder zum Wintersemester bewerben?", "Answer": "Du kannst dich zu folgendem Semester bewerben: nur Wintersemester."}, {"Question": "Welche Zulassungsbedingung muss ich erf\u00fcllen?", "Answer": "Der Studiengang Digitale Medien/Mediengestaltung unterliegt einer Auswahlverfahren/Eignungspr\u00fcfung."}, {"Question": "Gibt es spezielle Zugangsvoraussetzungen, um Digitale Medien/Mediengestaltung zu studieren?", "Answer": "F\u00fcr das Studium des Fachs Digitale Medien/Mediengestaltung gelten folgende Zugangsvoraussetzungen:|Artverwandter Dipl.- oder Bachelorabschluss und Portfolio."}, {"Question": "Welche Themenschwerpunkte gibt es?", "Answer": "Themenschwerpunkte im Studienfach Digitale Medien/Mediengestaltung sind:|Weitere Sprachen:|Deutsch"}, {"Question": "Wann kann ich mich bewerben?", "Answer": "Hier findest du die Fristen und Termine f\u00fcr deine Bewerbung:|Wintersemester|Vorlesungszeit:|04.10.2021 - 11.02.2022|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|07.04.2021 - 16.07.2021|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Hochschulwechsler:|F\u00fcr das Sommersemester vom 01.12. bis 15.01.|F\u00fcr das Wintersemester vom 01.05. bis 31.05.|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Informationen unter: https://www.hfk2020.de/|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Bewerbungsfristen unter: https://www.hfk2020.de/|Hochschulwechsler:|F\u00fcr das Sommersemester vom 01.12. bis 15.01.|F\u00fcr das Wintersemester vom 01.05. bis 31.05.|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Bewerbungsfristen unter: https://www.hfk2020.de/|Hochschulwechsler:|F\u00fcr das Sommersemester vom 01.12. bis 15.01.|F\u00fcr das Wintersemester vom 01.05. bis 31.05.|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Informationen unter: https://www.hfk2020.de/|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Informationen unter: https://www.hfk2020.de/|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt."}], "detail": "Das Studium im Portrait|Zulassung & Bewerbung|Zulassungssemester:|nur Wintersemester|Zulassungsmodus:|Auswahlverfahren/Eignungspr\u00fcfung|Zugangsvoraussetzungen:|Artverwandter Dipl.- oder Bachelorabschluss und Portfolio|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Themenschwerpunkte|Weitere Sprachen:|Deutsch|Fristen & Termine|Wintersemester|Vorlesungszeit:|04.10.2021 - 11.02.2022|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Weiterf\u00fchrende Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Hochschulwechsler:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Vorlesungszeit:|07.04.2021 - 16.07.2021|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Hochschulwechsler:|F\u00fcr das Sommersemester vom 01.12. bis 15.01.|F\u00fcr das Wintersemester vom 01.05. bis 31.05.|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Informationen unter: https://www.hfk2020.de/|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Bewerbungsfristen unter: https://www.hfk2020.de/|Hochschulwechsler:|F\u00fcr das Sommersemester vom 01.12. bis 15.01.|F\u00fcr das Wintersemester vom 01.05. bis 31.05.|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|Bewerbungsfristen unter: https://www.hfk2020.de/|Hochschulwechsler:|F\u00fcr das Sommersemester vom 01.12. bis 15.01.|F\u00fcr das Wintersemester vom 01.05. bis 31.05.|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Informationen unter: https://www.hfk2020.de/|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Informationen unter: https://www.hfk2020.de/|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Sonstiges|Anmerkung:|Kooperationsstudiengang mit der Universit\u00e4t Bremen", "session": {"Wintersemester": [{"Vorlesungszeit:": "04.10.2021 - 11.02.2022"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Die Frist ist abgelaufen"}, {"International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:": "Informationen unter: https://www.hfk2020.de/"}, {"Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung": "Studienanf\u00e4nger:"}, {"International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:": "Informationen unter: https://www.hfk2020.de/"}], "Sommersemester": [{"Vorlesungszeit:": "07.04.2021 - 16.07.2021"}, {"F\u00fcr das Wintersemester vom 01.05. bis 31.05.": "International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:"}, {"F\u00fcr das Wintersemester vom 01.05. bis 31.05.": "Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung"}, {"F\u00fcr das Wintersemester vom 01.05. bis 31.05.": "International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:"}]}}}, {"name": "K\u00fcnstlerische Ausbildung/ Alte Musik Gesang", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w19944/kuenstlerische-ausbildung-alte-musik-gesang", "minidetails": "K\u00fcnstlerische Ausbildung/ Alte Musik Gesang|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master of Music|Bremen", "university": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen", "overview": "Abschluss:Master of Music|Sachgebiet(e):Musik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Bremen", "address": "Hochschulstandort|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Am Speicher XI 8|28217 Bremen|Tel: 0421 9595-1000|Fax: 0421 9595-2000|Weitere Informationen / Services:|www.hfk-bremen.de", "url": "http://www.hfk-bremen.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Arp-Schnitger-Master f\u00fcr Historische Kirchenmusik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w56612/arp-schnitger-master-fuer-historische-kirchenmusik", "minidetails": "Arp-Schnitger-Master f\u00fcr Historische Kirchenmusik|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master of Music|Bremen", "university": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen", "overview": "Abschluss:Master of Music|Sachgebiet(e):Kirchenmusik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Bremen", "address": "Hochschulstandort|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Am Speicher XI 8|28217 Bremen|Tel: 0421 9595-1000|Fax: 0421 9595-2000|Weitere Informationen / Services:|www.hfk-bremen.de", "url": "http://www.hfk-bremen.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "K\u00fcnstlerische Ausbildung/ Komposition", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w19945/kuenstlerische-ausbildung-komposition", "minidetails": "K\u00fcnstlerische Ausbildung/ Komposition|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master of Music|Bremen", "university": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen", "overview": "Abschluss:Master of Music|Sachgebiet(e):Komposition|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Bremen", "address": "Hochschulstandort|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Am Speicher XI 8|28217 Bremen|Tel: 0421 9595-1000|Fax: 0421 9595-2000|Weitere Informationen / Services:|www.hfk-bremen.de", "url": "http://www.hfk-bremen.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "K\u00fcnstlerische Ausbildung/ Elektroakustische Komposition", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w40265/kuenstlerische-ausbildung-elektroakustische-komposition", "minidetails": "K\u00fcnstlerische Ausbildung/ Elektroakustische Komposition|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master of Music|Bremen", "university": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen", "overview": "Abschluss:Master of Music|Sachgebiet(e):Komposition|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Bremen", "address": "Hochschulstandort|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Am Speicher XI 8|28217 Bremen|Tel: 0421 9595-1000|Fax: 0421 9595-2000|Weitere Informationen / Services:|www.hfk-bremen.de", "url": "http://www.hfk-bremen.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "K\u00fcnstlerische Ausbildung/ Alte Musik Instrumental", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w19943/kuenstlerische-ausbildung-alte-musik-instrumental", "minidetails": "K\u00fcnstlerische Ausbildung/ Alte Musik Instrumental|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master of Music|Bremen", "university": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen", "overview": "Abschluss:Master of Music|Sachgebiet(e):Instrumentalmusik, Musik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Bremen", "address": "Hochschulstandort|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Am Speicher XI 8|28217 Bremen|Tel: 0421 9595-1000|Fax: 0421 9595-2000|Weitere Informationen / Services:|www.hfk-bremen.de", "url": "http://www.hfk-bremen.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Integriertes Design", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w40232/integriertes-design", "minidetails": "Integriertes Design|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master of Arts|Bremen", "university": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Design, Gestaltung|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Bremen", "address": "Hochschulstandort|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Am Speicher XI 8|28217 Bremen|Tel: 0421 9595-1000|Fax: 0421 9595-2000|Weitere Informationen / Services:|www.hfk-bremen.de", "url": "http://www.hfk-bremen.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "K\u00fcnstlerische Ausbildung/ Gesang", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w19941/kuenstlerische-ausbildung-gesang", "minidetails": "K\u00fcnstlerische Ausbildung/ Gesang|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master of Music|Bremen", "university": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen", "overview": "Abschluss:Master of Music|Sachgebiet(e):Gesang, Sprechen|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Bremen", "address": "Hochschulstandort|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Am Speicher XI 8|28217 Bremen|Tel: 0421 9595-1000|Fax: 0421 9595-2000|Weitere Informationen / Services:|www.hfk-bremen.de", "url": "http://www.hfk-bremen.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "K\u00fcnstlerisch-P\u00e4dagogische Ausbildung Musiktheorie", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w40261/kuenstlerisch-paedagogische-ausbildung-musiktheorie", "minidetails": "K\u00fcnstlerisch-P\u00e4dagogische Ausbildung Musiktheorie|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master of Music|Bremen", "university": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen", "overview": "Abschluss:Master of Music|Sachgebiet(e):Musikwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Bremen", "address": "Hochschulstandort|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Am Speicher XI 8|28217 Bremen|Tel: 0421 9595-1000|Fax: 0421 9595-2000|Weitere Informationen / Services:|www.hfk-bremen.de", "url": "http://www.hfk-bremen.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "K\u00fcnstlerisch-P\u00e4dagogische Ausbildung/ Instrumental-/ Gesangsp\u00e4dagogik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w40260/kuenstlerisch-paedagogische-ausbildung-instrumental-gesangspaedagogik", "minidetails": "K\u00fcnstlerisch-P\u00e4dagogische Ausbildung/ Instrumental-/ Gesangsp\u00e4dagogik|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master of Music|Bremen", "university": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen", "overview": "Abschluss:Master of Music|Sachgebiet(e):Gesang, Sprechen, Instrumentalmusik, Musikp\u00e4dagogik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Bremen", "address": "Hochschulstandort|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Am Speicher XI 8|28217 Bremen|Tel: 0421 9595-1000|Fax: 0421 9595-2000|Weitere Informationen / Services:|www.hfk-bremen.de", "url": "http://www.hfk-bremen.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "K\u00fcnstlerisch-P\u00e4dagogische Ausbildung/ Elementare Musikp\u00e4dagogik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w19948/kuenstlerisch-paedagogische-ausbildung-elementare-musikpaedagogik", "minidetails": "K\u00fcnstlerisch-P\u00e4dagogische Ausbildung/ Elementare Musikp\u00e4dagogik|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master of Music|Bremen", "university": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen", "overview": "Abschluss:Master of Music|Sachgebiet(e):Instrumentalmusik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Bremen", "address": "Hochschulstandort|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Am Speicher XI 8|28217 Bremen|Tel: 0421 9595-1000|Fax: 0421 9595-2000|Weitere Informationen / Services:|www.hfk-bremen.de", "url": "http://www.hfk-bremen.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "K\u00fcnstlerische Ausbildung/ Instrumental", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w19939/kuenstlerische-ausbildung-instrumental", "minidetails": "K\u00fcnstlerische Ausbildung/ Instrumental|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Master of Music|Bremen", "university": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen", "overview": "Abschluss:Master of Music|Sachgebiet(e):Instrumentalmusik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Bremen", "address": "Hochschulstandort|Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste Bremen|Am Speicher XI 8|28217 Bremen|Tel: 0421 9595-1000|Fax: 0421 9595-2000|Weitere Informationen / Services:|www.hfk-bremen.de", "url": "http://www.hfk-bremen.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}]}