{"id": 65, "university": {"id": 65, "people": "4.900 Studierende", "location": "Eichst\u00e4tt", "keystrengths": null, "name": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "cheurl": "https://studiengaenge.zeit.de/hochschule/65/katholische-universitaet-eichstaett-ingolstadt"}, "courses": [{"name": "Berufsbegleitender MBA", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w65151/berufsbegleitender-mba", "minidetails": "Im Ranking|Berufsbegleitender MBA|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": null, "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Business Administration|Ingolstadt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Business Administration|Sachgebiet(e):Betriebswirtschaftslehre, Logistik, Transport, Verkehrswirtschaft, Rechnungswesen, Steuerwesen, Controlling, Unternehmensmanagement, Organisationsmanagement, Volkswirtschaftslehre, Wirtschaftswissenschaften, \u00d6konomie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Englisch|Studienform(en):Berufsbegleitend|Standort(e):Ingolstadt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [{"Question": "Welchen Abschluss erhalte ich, wenn ich Berufsbegleitender MBA studiere?", "Answer": "Beim Studiengang Berufsbegleitender MBA an der Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt handelt es sich um einen Studiengang mit dem\n                Abschluss Master of Business Administration"}, {"Question": "Welches Sachgebiet beinhaltet der Studiengang?", "Answer": "Das Sachgebiet des Studiengangs ist Betriebswirtschaftslehre, Logistik, Transport, Verkehrswirtschaft, Rechnungswesen, Steuerwesen, Controlling, Unternehmensmanagement, Organisationsmanagement, Volkswirtschaftslehre, Wirtschaftswissenschaften, \u00d6konomie."}, {"Question": "Wie lange dauert das Studium?", "Answer": "Die Regelstudienzeit betr\u00e4gt 4 Semester. Ein Semester sind 6 Monate. Somit dauert das Studium in der Regel 24 Monate."}, {"Question": "In welcher Sprache finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Die Vorlesungen, Seminare oder Kurse finden haupts\u00e4chlich in Englisch statt."}, {"Question": "In welcher Form wird das Studium Berufsbegleitender MBA angeboten?", "Answer": "Das Studium wird als berufsbegleitendes Studium\n                in Ingolstadt angeboten."}, {"Question": "Wo finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Standort dieser Hochschule ist Ingolstadt."}, {"Question": "Kann ich mich zum Sommer- oder zum Wintersemester bewerben?", "Answer": "Du kannst dich zu folgendem Semester bewerben: nur Wintersemester."}, {"Question": "Welche Zulassungsbedingung muss ich erf\u00fcllen?", "Answer": "Der Studiengang Berufsbegleitender MBA unterliegt einer Auswahlverfahren/Eignungspr\u00fcfung."}, {"Question": "Gibt es spezielle Zugangsvoraussetzungen, um Berufsbegleitender MBA zu studieren?", "Answer": "F\u00fcr das Studium des Fachs Berufsbegleitender MBA gelten keine speziellen Zugangsvoraussetzungen."}, {"Question": "Wann kann ich mich bewerben?", "Answer": "Hier findest du die Fristen und Termine f\u00fcr deine Bewerbung:|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 09.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|16.08.2023 - 01.10.2023|Hochschulwechsler:|16.08.2023 - 01.10.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|01.05.2024 - 15.07.2024|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|01.05.2024 - 15.07.2024|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|25.03.2024 - 07.04.2024|Hochschulwechsler:|25.03.2024 - 07.04.2024|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|10.12.2023 - 15.01.2024|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|10.12.2023 - 15.01.2024|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt."}], "detail": "Das Studium im Portrait|Zulassung & Bewerbung|Zulassungssemester:|nur Wintersemester|Zulassungsmodus:|Auswahlverfahren/Eignungspr\u00fcfung|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Themenschwerpunkte|Leider liegen uns keine weiteren Informationen vor.|Fristen & Termine|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 09.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|16.08.2023 - 01.10.2023|Hochschulwechsler:|16.08.2023 - 01.10.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|01.05.2024 - 15.07.2024|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|01.05.2024 - 15.07.2024|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|25.03.2024 - 07.04.2024|Hochschulwechsler:|25.03.2024 - 07.04.2024|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|10.12.2023 - 15.01.2024|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|10.12.2023 - 15.01.2024|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Sonstiges|Studienbeitrag:|16000.00 EUR / gesamt|Studienbeitrag (Bemerkung):|zzg. Reisekosten der Exkursionen||Diese Daten stammen vom CHE-Ranking, Deutschlands gr\u00f6\u00dftem Hochschulranking (Datenstand 2023).|Studierende|Anzahl der Studierenden|13|Geschlechterverh\u00e4ltnis|69\u2009% m\u00e4nnlich|31\u2009% weiblich|Studienanf\u00e4nger:innen pro Jahr|10|Studienergebnis|Credits insgesamt|90|Regelstudienzeit|3 Semester|Abschlussarbeiten in Kooperation mit der Praxis, Master|20 %|Verteilung von Pflicht- und Wahlpflicht-Credits|Das Lehrprofil des Studiengangs wird anhand der Mindestzahl und der maximal m\u00f6glichen Creditzahl in Pflicht- / Wahlpflichtmodulen in verschiedenen Lehrbereichen beschrieben.|Legende|Pflicht Credits|Wahlpflicht Credits|BWL|55|VWL|5|Recht|5|Quantitative Methoden|5|Das Studium|Art des Studiengangs|weiterbildender Masterstudiengang, auch berufsbegleitend m\u00f6glich|Fachliche Schwerpunkte|General Management|Weitere Infos|Besonderheiten des Studiengangs|Ziel des MBA-Programmes ist es, berufst\u00e4tigen Studierenden ein sachkundiges, ganzheitliches Verst\u00e4ndnis der Betriebswirtschaft zu vermitteln, um sie unabh\u00e4ngig von ihrem derzeitigen Funktionsbereich f\u00fcr zuk\u00fcnftige Top-Management- und F\u00fchrungspositionen zu qualifizieren. Ein Unterscheidungs- und Wettbewerbsmerkmal dieses Programms ist die Einbeziehung von zwei Exkursionen. Das Programm ist durch strenge wissenschaftliche Grundlagen, hohen Anwendungsbezug, eine starke internationale Ausrichtung und eine besondere Betonung von Ethik und Nachhaltigkeit im Gesch\u00e4ftsleben gekennzeichnet.|Au\u00dfercurriculare Angebote|Kamingespr\u00e4che, Sprint Learning Sessions, Networking Sessions, Global Immersion|Schl\u00fcsselkompetenzen|Es gibt ein eigenes Modul f\u00fcr Schl\u00fcsselkompetenzen (5 Credits). Schl\u00fcsselkompetenzen sind zudem in andere Module integriert.|Internationale Ausrichtung|Anteil fremdsprachiger Lehrveranstaltungen|100 %|Auslandsaufenthalt|obligatorisch; Auslandspraktikum optional|Gemeinsames Studienprogramm mit ausl\u00e4ndischer Hochschule|nein|Der Fachbereich|Studierende am Fachbereich|940|Anteil Lehre durch Praktiker:innen, Master|10 %|Weitere Infos|Ma\u00dfnahmen zur F\u00f6rderung der Besch\u00e4ftigungsbef\u00e4higung|Kamingespr\u00e4che, Sprint Learning Sessions, Networking Sessions, Global Immersion|Besonderheiten in der Lehre|Sehr gutes Betreuungsverh\u00e4ltnis von 1:11 (Dozierende:Studierende); Pflichtmodul im Bereich Ethik; kleine Gruppen in modern ausgestatteten R\u00e4umlichkeiten; Praxisbezug durch Kooperation mit Unternehmen; breites Angebot an Schwerpunkten/Vertiefungen; Interdisziplinarit\u00e4t durch das Modul Studium.Pro.|Besonderheiten in der Internationalen Ausrichtung|M\u00f6glichkeit eines Auslandssemesters an einer von ca. 100 Partneruniversit\u00e4ten; Doppelabschlussprogramme mit renommierten Partneruniversit\u00e4ten in China, Frankreich und Indien; Integration von Wirtschaftssprachen in alle Curricula; Blended Action-Learning-Modul mit Social-Impact Start-ups in Kooperation mit der Bayer-Cares-Foundation und weiteren Partnern; Social Impact Start-up Academy e. V.; internationale Gastdozierende; Kurzprogramme mit WFI- und internationalen Gaststudierenden; internationale Karriereberatung; interkulturelle Vorbereitung; Vielzahl von Modulen auf Englisch|H\u00e4ufigste Austauschhochschulen f\u00fcr einen Auslandsaufenthalt|Toulouse Business School, Frankreich; Toulouse School of Management, Frankreich; Tongji SEM, China; Rajagiri Centre for Business Studies, Indien; Hanken School of Economics, Finnland; Saint Petersburg State University of Economics, Russland; Boston College, USA; Yuan Ze, Taiwan; University College Dublin, Irland; Universidad Iberoamericana, Mexiko.|Besonderheiten in der Ausstattung|frei zug\u00e4ngliche PC-Pools; Beamer und Dokumentenkameras in allen H\u00f6rs\u00e4len; WLAN-Zugang auf dem gesamten Campus f\u00fcr alle Studierenden; Bloomberg-Terminal; Refinitiv: Eikon; Euromonitor International: Passport; Sprachenselbstlernzentrum.|Besonderheiten in der Forschung / Forschungsschwerpunkte|Doktoranden- und Habilitandenprogramm; fr\u00fchzeitige und systematische Einbindung der Doktorand*innen und Habilitand*innen in den Lehr- und Wissenschaftsbetrieb; Workshops zur Weiterbildung; 2 fakult\u00e4tseigene Forschungsinstitute: KU Research Institute for Taxation und KU Research Institute for Business and Economics in Service of Humanity; Forschungsschwerpunkte: 1. Digitale und datengetriebene Wirtschaft, Mensch & neue Technologien, 2. Nachhaltigkeit sowie 3. \u00d6konomische Zukunftsfragen: Evidenzbasierte Evaluation neuer Technologien, sozialer Normen und staatlicher Eingriffe|Unterst\u00fctzung von Unternehmensgr\u00fcndungen|Kaminabende zur F\u00f6rderung von Unternehmertum und Gr\u00fcndergeist durch die WFI Entrepreneurs, eine Initiative der Alumniorganisation IN Kontakt; Vernetzung ehemaliger und aktueller WFI\u2019ler, die selbst gr\u00fcnden oder in der Start-up-Szene aktiv sind, durch die Frankenstein Founders; Studienschwerpunkt Entrepreneurship & Innovation mit \"Social Impact Start-up Academy e. V.\" (SISTAC); Untersuchung aktueller Forschungsfragen des Entrepreneurship im interdisziplin\u00e4ren Kontext, insb. im Spannungsfeld zwischen Geographie und Wirtschaftswissenschaften, am Zentrum f\u00fcr Entrepreneurship der Fakult\u00e4t|Sonstige Besonderheiten|Die WFI bietet ihren Studierenden ein Umfeld mit kurzen Wegen und pers\u00f6nlicher Betreuung sowie eine wissenschaftlich fundierte, praxisrelevante und interkulturelle Ausbildung, die Absolvent*innen hervorragend auf eine Karriere in der Wirtschaft oder Wissenschaft vorbereitet. Das exzellente Betreuungsverh\u00e4ltnis, die enge Kooperation mit Partnerunternehmen und mit rund 100 Partneruniversit\u00e4ten bieten optimale Rahmenbedingungen f\u00fcr Studierende; zudem ist die KU Vorreiter im Bereich Nachhaltigkeit (EMASplus-Zertifizierung, fakult\u00e4tseigene Ringvorlesung \"Nachhaltigkeit\") und Familienfreundlichkeit.|Weitere Informationen zur Forschung|Link|Informationen zu Zulassungsbeschr\u00e4nkungen|Link", "session": {"Wintersemester": [{"Vorlesungszeit:": "16.10.2023 - 09.02.2024"}], "Sommersemester": [{"Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge": "Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung"}]}}}, {"name": "Taxation", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w63750/taxation", "minidetails": "Im Ranking|Taxation|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Science|Ingolstadt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Science|Sachgebiet(e):Rechnungswesen, Steuerwesen, Controlling, Steuerrecht, Volkswirtschaftslehre|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Ingolstadt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Deutsche Sprache und Literatur /  Germanistik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w33544/deutsche-sprache-und-literatur-germanistik", "minidetails": "Im Ranking|Deutsche Sprache und Literatur /  Germanistik|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Allgemeine Literaturwissenschaft, Allgemeine Sprachwissenschaft, Germanistik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Frankoromanistik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w36015/frankoromanistik", "minidetails": "Frankoromanistik|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Romanistik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Europastudien", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w12777/europastudien", "minidetails": "Europastudien|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Europ\u00e4ische Studien, Kulturwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Geschichtswissenschaft", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w33545/geschichtswissenschaft", "minidetails": "Geschichtswissenschaft|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Geschichte|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Umweltprozesse und Naturgefahren", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w32434/umweltprozesse-und-naturgefahren", "minidetails": "Im Ranking|Umweltprozesse und Naturgefahren|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Science|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Science|Sachgebiet(e):Geographie, Geo\u00f6kologie, Physische Geographie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Anglistik /  Amerikanistik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w33428/anglistik-amerikanistik", "minidetails": "Anglistik /  Amerikanistik|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Amerikanistik, Anglistik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Journalistik mit Schwerpunkt Innovation und Management", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w32432/journalistik-mit-schwerpunkt-innovation-und-management", "minidetails": "Journalistik mit Schwerpunkt Innovation und Management|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Journalistik, Kommunikationswissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Italianistik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w33550/italianistik", "minidetails": "Italianistik|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Italienisch, Kulturwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Betriebswirtschaftslehre /  BWL", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w23494/betriebswirtschaftslehre-bwl", "minidetails": "Im Ranking|Betriebswirtschaftslehre /  BWL|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Science|Ingolstadt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Science|Sachgebiet(e):Betriebswirtschaftslehre, Rechnungswesen, Steuerwesen, Controlling, Wirtschaftswissenschaften, \u00d6konomie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Ingolstadt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Psychologie", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w57679/psychologie", "minidetails": "Im Ranking|Psychologie|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Science|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Science|Sachgebiet(e):Psychologie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Mathematik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w37007/mathematik", "minidetails": "Im Ranking|Mathematik|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Science|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Science|Sachgebiet(e):Mathematik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Klinische Psychologie und Psychotheraphie (KLIPP)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w68088/klinische-psychologie-und-psychotheraphie-klipp", "minidetails": "Klinische Psychologie und Psychotheraphie (KLIPP)|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Science|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Science|Sachgebiet(e):Klinische Psychologie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "InterculturAd - Werbung interkulturell", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w28750/interculturad-werbung-interkulturell", "minidetails": "InterculturAd - Werbung interkulturell|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Germanistik, Kommunikationswissenschaft, Medienwirtschaft, Medienmanagement, Medienwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Internationaler Studiengang|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Latinistik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w59953/latinistik-1", "minidetails": "Latinistik|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Latinistik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Klassische Arch\u00e4ologie", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w33551/klassische-archaeologie", "minidetails": "Klassische Arch\u00e4ologie|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Arch\u00e4ologie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung/ Geographie", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w31971/bildung-fuer-nachhaltige-entwicklung-geographie", "minidetails": "Im Ranking|Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung/ Geographie|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Geographie, Nachhaltigkeitswissenschaften (\u00f6kologisch), Naturschutz, Umweltschutz|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Teilzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Soziologie", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w37012/soziologie", "minidetails": "Soziologie|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Soziologie, Sozialwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Hispanistik", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w33548/hispanistik", "minidetails": "Hispanistik|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Kulturwissenschaft, Spanisch|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Kunstgeschichte und Bildwissenschaften", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w59951/kunstgeschichte-und-bildwissenschaften", "minidetails": "Kunstgeschichte und Bildwissenschaften|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Business and Psychology", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w64427/business-and-psychology", "minidetails": "Im Ranking|Business and Psychology|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": null, "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Science|Ingolstadt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Science|Sachgebiet(e):Betriebswirtschaftslehre, Wirtschafts-, Arbeits- und Organisationspsychologie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Englisch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Ingolstadt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [{"Question": "Welchen Abschluss erhalte ich, wenn ich Business and Psychology studiere?", "Answer": "Beim Studiengang Business and Psychology an der Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt handelt es sich um einen Studiengang mit dem\n                Abschluss Master of Science"}, {"Question": "Welches Sachgebiet beinhaltet der Studiengang?", "Answer": "Das Sachgebiet des Studiengangs ist Betriebswirtschaftslehre, Wirtschafts-, Arbeits- und Organisationspsychologie."}, {"Question": "Wie lange dauert das Studium?", "Answer": "Die Regelstudienzeit betr\u00e4gt 4 Semester. Ein Semester sind 6 Monate. Somit dauert das Studium in der Regel 24 Monate."}, {"Question": "In welcher Sprache finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Die Vorlesungen, Seminare oder Kurse finden haupts\u00e4chlich in Englisch und Deutsch statt."}, {"Question": "In welcher Form wird das Studium Business and Psychology angeboten?", "Answer": "Das Studium wird als Vollzeitstudium\n                in Ingolstadt angeboten."}, {"Question": "Wo finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Standort dieser Hochschule ist Ingolstadt."}, {"Question": "Kann ich mich zum Sommer- oder zum Wintersemester bewerben?", "Answer": "Du kannst dich zu folgendem Semester bewerben: nur Wintersemester."}, {"Question": "Welche Zulassungsbedingung muss ich erf\u00fcllen?", "Answer": "Der Studiengang Business and Psychology unterliegt einer Auswahlverfahren/Eignungspr\u00fcfung."}, {"Question": "Gibt es spezielle Zugangsvoraussetzungen, um Business and Psychology zu studieren?", "Answer": "F\u00fcr das Studium des Fachs Business and Psychology gelten folgende Zugangsvoraussetzungen:|Nachweis von Kenntnissen in:|Statistik/Mathematik im Umfang von 10 ECTS-Punkte|Psychologie im Umfang von 5 ECTS-Punkten|Allgemeine Betriebswirtschaftslehre im Umfang von 5 ECTS-Punkten.|Englisch auf Niveau B2|Deutsch auf Niveau A2 (europ\u00e4ischer Referenzrahmen)|Qualifikationsvoraussetzungen sowie Deutschkenntnisse k\u00f6nnen, wenn sie nicht vor Studienbeginn vorliegen, im Umfang von bis zu 10 ECTS Punkten bis zum zweiten Fachsemester nachgeholt werden.."}, {"Question": "Welche Themenschwerpunkte gibt es?", "Answer": "Themenschwerpunkte im Studienfach Business and Psychology sind:|Schwerpunkte:|Markt und Wettbewerb, Methodische Grundlagen, \u00f6konomischen Prozesse und Verhalten, Personalwirtschaft und Personalpsychologie, Verhalten in Organisationen|Weitere Sprachen:|Deutsch"}, {"Question": "Wann kann ich mich bewerben?", "Answer": "Hier findest du die Fristen und Termine f\u00fcr deine Bewerbung:|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 09.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|16.08.2023 - 01.10.2023|Hochschulwechsler:|16.08.2023 - 01.10.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|01.05.2024 - 15.07.2024|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|01.05.2024 - 15.07.2024|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|25.03.2024 - 07.04.2024|Hochschulwechsler:|25.03.2024 - 07.04.2024|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|10.12.2023 - 15.01.2024|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|10.12.2023 - 15.01.2024|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt."}], "detail": "Das Studium im Portrait|Zulassung & Bewerbung|Zulassungssemester:|nur Wintersemester|Zulassungsmodus:|Auswahlverfahren/Eignungspr\u00fcfung|Zugangsvoraussetzungen:|Nachweis von Kenntnissen in:|Statistik/Mathematik im Umfang von 10 ECTS-Punkte|Psychologie im Umfang von 5 ECTS-Punkten|Allgemeine Betriebswirtschaftslehre im Umfang von 5 ECTS-Punkten.|Englisch auf Niveau B2|Deutsch auf Niveau A2 (europ\u00e4ischer Referenzrahmen)|Qualifikationsvoraussetzungen sowie Deutschkenntnisse k\u00f6nnen, wenn sie nicht vor Studienbeginn vorliegen, im Umfang von bis zu 10 ECTS Punkten bis zum zweiten Fachsemester nachgeholt werden.|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Themenschwerpunkte|Schwerpunkte:|Markt und Wettbewerb, Methodische Grundlagen, \u00f6konomischen Prozesse und Verhalten, Personalwirtschaft und Personalpsychologie, Verhalten in Organisationen|Weitere Sprachen:|Deutsch|Fristen & Termine|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 09.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|16.08.2023 - 01.10.2023|Hochschulwechsler:|16.08.2023 - 01.10.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|01.05.2024 - 15.07.2024|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|01.05.2024 - 15.07.2024|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|25.03.2024 - 07.04.2024|Hochschulwechsler:|25.03.2024 - 07.04.2024|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|10.12.2023 - 15.01.2024|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|10.12.2023 - 15.01.2024|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Sonstiges|Leider liegen uns keine weiteren Informationen vor.||Diese Daten stammen vom CHE-Ranking, Deutschlands gr\u00f6\u00dftem Hochschulranking (Datenstand 2023).|Studierende|Anzahl der Studierenden|115|Geschlechterverh\u00e4ltnis|23\u2009% m\u00e4nnlich|77\u2009% weiblich|Studienanf\u00e4nger:innen pro Jahr|49|Studienergebnis|Credits insgesamt|120|Regelstudienzeit|4 Semester|Abschlussarbeiten in Kooperation mit der Praxis, Master|20 %|Verteilung von Pflicht- und Wahlpflicht-Credits|Das Lehrprofil des Studiengangs wird anhand der Mindestzahl und der maximal m\u00f6glichen Creditzahl in Pflicht- / Wahlpflichtmodulen in verschiedenen Lehrbereichen beschrieben.|Legende|Pflicht Credits|Wahlpflicht Credits|BWL|20|80|Das Studium|Art des Studiengangs|konsekutiver Masterstudiengang, Pr\u00e4senzstudium, vollzeit|Interdisziplinarit\u00e4t|Fach\u00fcbergreifender Studiengang, 20 Pflichtcredits aus BWL, 20 aus Psychologie|Fachliche Schwerpunkte|Wirtschaft und Psychologie|Weitere Infos|Besonderheiten des Studiengangs|Die Besonderheiten des Studiengangs umfassen Forschung und Lehre an der Schnittstelle von Wirtschaft und Psychologie, einen internationalen Austausch, die Vernetzung der Studierenden und Dozierenden sowie das Erlernen der F\u00e4higkeit, erworbenes interdisziplin\u00e4res Wissen auf den Kontext von Organisationen anzuwenden. Im Studiengang k\u00f6nnen Kompetenzen in bis zu f\u00fcnf Kernbereichen erworben werden. Der Studiengang greift die Erfordernisse des modernen und zuk\u00fcnftigen Arbeitsmarktes auf und qualifiziert die Absolventinnen und Absolventen in innovativer und in Deutschland bislang einmaliger Weise.|Au\u00dfercurriculare Angebote|Vielzahl und Breite au\u00dfercurricularer Angebote wie Gastvortr\u00e4ge, Workshops, Podiumsdiskussionen und andere Events mit Praxispartnern, Mentoringprogramm der Alumni f\u00fcr Studierende und Young Professionals, Dies Oeconomicus, Consulting Cup (gr\u00f6\u00dfter studentischer Fallstudienwettbewerb Deutschlands), Summer Challenge (sportliches Recruiting-Event), Netzwerkevents zu den Themen Nachhaltigkeit, Portfoliomanagement, Entrepreneurship, Logistik, Gleichberechtigung und Diversity u.a. sowie f\u00fcr internationale Studierende, studentische Unternehmensberatung, soziale Projekte|Schl\u00fcsselkompetenzen|Es gibt ein eigenes Modul f\u00fcr Schl\u00fcsselkompetenzen (5 Credits). Schl\u00fcsselkompetenzen sind zudem in andere Module integriert.|Internationale Ausrichtung|Anteil fremdsprachiger Lehrveranstaltungen|100 %|Auslandsaufenthalt|nicht obligatorisch, aber Credits anrechenbar; Auslandspraktikum optional|Gemeinsames Studienprogramm mit ausl\u00e4ndischer Hochschule|nein|Der Fachbereich|Studierende am Fachbereich|940|Anteil Lehre durch Praktiker:innen, Master|10 %|Weitere Infos|Ma\u00dfnahmen zur F\u00f6rderung der Besch\u00e4ftigungsbef\u00e4higung|Vermittlung von multi- und interdisziplin\u00e4rem Wissen, um F\u00fchrungskr\u00e4fte bzw. Personen mit hoher Verantwortung in Organisationen auf komplexe Aufgaben vorzubereiten; Ausrichtung in den Pflicht- und Wahlpflichtmodulen auf die Berufspraxis; Theorie-Praxis-Transfer ab dem ersten Semester durch ein Seminar mit den Tandem-Projekten; englischsprachige Studierbarkeit zur Vorbereitung auf T\u00e4tigkeiten in internationalen Organisationen und Unternehmen; Praxisbezug durch Einbeziehung von Praktiker*innen und Lehrbeauftragten aus der Praxis und Internationalisierung|Besonderheiten in der Lehre|Sehr gutes Betreuungsverh\u00e4ltnis von 1:11 (Dozierende:Studierende); Pflichtmodul im Bereich Ethik; kleine Gruppen in modern ausgestatteten R\u00e4umlichkeiten; Praxisbezug durch Kooperation mit Unternehmen; breites Angebot an Schwerpunkten/Vertiefungen; Interdisziplinarit\u00e4t durch das Modul Studium.Pro.|Besonderheiten in der Internationalen Ausrichtung|M\u00f6glichkeit eines Auslandssemesters an einer von ca. 100 Partneruniversit\u00e4ten; Doppelabschlussprogramme mit renommierten Partneruniversit\u00e4ten in China, Frankreich und Indien; Integration von Wirtschaftssprachen in alle Curricula; Blended Action-Learning-Modul mit Social-Impact Start-ups in Kooperation mit der Bayer-Cares-Foundation und weiteren Partnern; Social Impact Start-up Academy e. V.; internationale Gastdozierende; Kurzprogramme mit WFI- und internationalen Gaststudierenden; internationale Karriereberatung; interkulturelle Vorbereitung; Vielzahl von Modulen auf Englisch|H\u00e4ufigste Austauschhochschulen f\u00fcr einen Auslandsaufenthalt|Toulouse Business School, Frankreich; Toulouse School of Management, Frankreich; Tongji SEM, China; Rajagiri Centre for Business Studies, Indien; Hanken School of Economics, Finnland; Saint Petersburg State University of Economics, Russland; Boston College, USA; Yuan Ze, Taiwan; University College Dublin, Irland; Universidad Iberoamericana, Mexiko.|Besonderheiten in der Ausstattung|frei zug\u00e4ngliche PC-Pools; Beamer und Dokumentenkameras in allen H\u00f6rs\u00e4len; WLAN-Zugang auf dem gesamten Campus f\u00fcr alle Studierenden; Bloomberg-Terminal; Refinitiv: Eikon; Euromonitor International: Passport; Sprachenselbstlernzentrum.|Besonderheiten in der Forschung / Forschungsschwerpunkte|Doktoranden- und Habilitandenprogramm; fr\u00fchzeitige und systematische Einbindung der Doktorand*innen und Habilitand*innen in den Lehr- und Wissenschaftsbetrieb; Workshops zur Weiterbildung; 2 fakult\u00e4tseigene Forschungsinstitute: KU Research Institute for Taxation und KU Research Institute for Business and Economics in Service of Humanity; Forschungsschwerpunkte: 1. Digitale und datengetriebene Wirtschaft, Mensch & neue Technologien, 2. Nachhaltigkeit sowie 3. \u00d6konomische Zukunftsfragen: Evidenzbasierte Evaluation neuer Technologien, sozialer Normen und staatlicher Eingriffe|Unterst\u00fctzung von Unternehmensgr\u00fcndungen|Kaminabende zur F\u00f6rderung von Unternehmertum und Gr\u00fcndergeist durch die WFI Entrepreneurs, eine Initiative der Alumniorganisation IN Kontakt; Vernetzung ehemaliger und aktueller WFI\u2019ler, die selbst gr\u00fcnden oder in der Start-up-Szene aktiv sind, durch die Frankenstein Founders; Studienschwerpunkt Entrepreneurship & Innovation mit \"Social Impact Start-up Academy e. V.\" (SISTAC); Untersuchung aktueller Forschungsfragen des Entrepreneurship im interdisziplin\u00e4ren Kontext, insb. im Spannungsfeld zwischen Geographie und Wirtschaftswissenschaften, am Zentrum f\u00fcr Entrepreneurship der Fakult\u00e4t|Sonstige Besonderheiten|Die WFI bietet ihren Studierenden ein Umfeld mit kurzen Wegen und pers\u00f6nlicher Betreuung sowie eine wissenschaftlich fundierte, praxisrelevante und interkulturelle Ausbildung, die Absolvent*innen hervorragend auf eine Karriere in der Wirtschaft oder Wissenschaft vorbereitet. Das exzellente Betreuungsverh\u00e4ltnis, die enge Kooperation mit Partnerunternehmen und mit rund 100 Partneruniversit\u00e4ten bieten optimale Rahmenbedingungen f\u00fcr Studierende; zudem ist die KU Vorreiter im Bereich Nachhaltigkeit (EMASplus-Zertifizierung, fakult\u00e4tseigene Ringvorlesung \"Nachhaltigkeit\") und Familienfreundlichkeit.|Weitere Informationen zur Forschung|Link|Informationen zu Zulassungsbeschr\u00e4nkungen|Link", "session": {"Wintersemester": [{"Vorlesungszeit:": "16.10.2023 - 09.02.2024"}], "Sommersemester": [{"Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge": "Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung"}]}}}, {"name": "Politikwissenschaft", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w32484/politikwissenschaft", "minidetails": "Im Ranking|Politikwissenschaft|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Politikwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Flucht, Migration, Gesellschaft", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w63815/flucht-migration-gesellschaft", "minidetails": "Flucht, Migration, Gesellschaft|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Kulturwissenschaft, Soziologie, Sozialwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Teilzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Soziale Arbeit", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w32609/soziale-arbeit", "minidetails": "Im Ranking|Soziale Arbeit|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|3 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Soziale Arbeit|Regelstudienzeit:3 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Philosophie", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w33557/philosophie", "minidetails": "Philosophie|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Philosophie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Transformation und nachhaltige Lebensraumentwickung - Tourismus neu gestalten", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w67563/transformation-und-nachhaltige-lebensraumentwickung-tourismus-neu-gestalten", "minidetails": "Transformation und nachhaltige Lebensraumentwickung - Tourismus neu gestalten|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Science|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Science|Sachgebiet(e):Hotel, Gastronomie, Tourismus, Nachhaltigkeitswissenschaften (gesellschaftlich), Politikwissenschaft, Soziologie, Sozialwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Fernstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Tourismus und nachhaltige Regionalentwicklung", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w32433/tourismus-und-nachhaltige-regionalentwicklung", "minidetails": "Im Ranking|Tourismus und nachhaltige Regionalentwicklung|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Science|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Science|Sachgebiet(e):Geographie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Internationaler Studiengang|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Inklusive Musikp\u00e4dagogik/ Community Music", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w58779/inklusive-musikpaedagogik-community-music", "minidetails": "Inklusive Musikp\u00e4dagogik/ Community Music|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Musik, Musikp\u00e4dagogik, Sonderp\u00e4dagogik, inklusive P\u00e4dagogik|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Teilzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Europ\u00e4ische Ethnologie/ Empirische Kulturwissenschaft", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w33429/europaeische-ethnologie-empirische-kulturwissenschaft", "minidetails": "Europ\u00e4ische Ethnologie/ Empirische Kulturwissenschaft|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Ethnologie|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Internationale Beziehungen", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w7821/internationale-beziehungen", "minidetails": "Im Ranking|Internationale Beziehungen|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Internationale Beziehungen, Politikwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Conflict, Memory and Peace", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w61780/conflict-memory-and-peace", "minidetails": "Im Ranking|Conflict, Memory and Peace|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": null, "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Internationale Beziehungen, Politikwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Englisch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Internationaler Studiengang|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [{"Question": "Welchen Abschluss erhalte ich, wenn ich Conflict, Memory and Peace studiere?", "Answer": "Beim Studiengang Conflict, Memory and Peace an der Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt handelt es sich um einen Studiengang mit dem\n                Abschluss Master of Arts"}, {"Question": "Welches Sachgebiet beinhaltet der Studiengang?", "Answer": "Das Sachgebiet des Studiengangs ist Internationale Beziehungen, Politikwissenschaft."}, {"Question": "Wie lange dauert das Studium?", "Answer": "Die Regelstudienzeit betr\u00e4gt 4 Semester. Ein Semester sind 6 Monate. Somit dauert das Studium in der Regel 24 Monate."}, {"Question": "In welcher Sprache finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Die Vorlesungen, Seminare oder Kurse finden haupts\u00e4chlich in Englisch und Spanisch statt."}, {"Question": "In welcher Form wird das Studium Conflict, Memory and Peace angeboten?", "Answer": "Das Studium wird als Vollzeitstudium und als internationaler Studiengang\n                in Eichst\u00e4tt angeboten."}, {"Question": "Wo finden die Lehrveranstaltungen statt?", "Answer": "Standort dieser Hochschule ist Eichst\u00e4tt."}, {"Question": "Kann ich mich zum Sommer- oder zum Wintersemester bewerben?", "Answer": "Du kannst dich zu folgendem Semester bewerben: nur Wintersemester."}, {"Question": "Welche Zulassungsbedingung muss ich erf\u00fcllen?", "Answer": "Der Studiengang Conflict, Memory and Peace unterliegt einer Auswahlverfahren/Eignungspr\u00fcfung."}, {"Question": "Gibt es spezielle Zugangsvoraussetzungen, um Conflict, Memory and Peace zu studieren?", "Answer": "F\u00fcr das Studium des Fachs Conflict, Memory and Peace gelten keine speziellen Zugangsvoraussetzungen."}, {"Question": "Welche Themenschwerpunkte gibt es?", "Answer": "Themenschwerpunkte im Studienfach Conflict, Memory and Peace sind:|Schwerpunkte:|Conflict Resolution & Transformation, Conflict Theories, Frieden, Friedensforschung, Historical Peace and Conflict Studies, International Law, Konflikt, Konfliktforschung, Security Studies|Weitere Sprachen:|Spanisch"}, {"Question": "Wann kann ich mich bewerben?", "Answer": "Hier findest du die Fristen und Termine f\u00fcr deine Bewerbung:|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 09.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|16.08.2023 - 01.10.2023|Hochschulwechsler:|16.08.2023 - 01.10.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|01.05.2024 - 15.07.2024|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|01.05.2024 - 15.07.2024|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|25.03.2024 - 07.04.2024|Hochschulwechsler:|25.03.2024 - 07.04.2024|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|10.12.2023 - 15.01.2024|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|10.12.2023 - 15.01.2024|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt."}], "detail": "Das Studium im Portrait|Zulassung & Bewerbung|Zulassungssemester:|nur Wintersemester|Zulassungsmodus:|Auswahlverfahren/Eignungspr\u00fcfung|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Themenschwerpunkte|Schwerpunkte:|Conflict Resolution & Transformation, Conflict Theories, Frieden, Friedensforschung, Historical Peace and Conflict Studies, International Law, Konflikt, Konfliktforschung, Security Studies|Weitere Sprachen:|Spanisch|Fristen & Termine|Wintersemester|Vorlesungszeit:|16.10.2023 - 09.02.2024|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|16.08.2023 - 01.10.2023|Hochschulwechsler:|16.08.2023 - 01.10.2023|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|01.05.2024 - 15.07.2024|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|01.05.2024 - 15.07.2024|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Mit \u00f6rtlicher Zulassungsbeschr\u00e4nkung|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|Die Frist ist abgelaufen|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|Die Frist ist abgelaufen|Sommersemester|Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge|Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung|Studienanf\u00e4nger:|25.03.2024 - 07.04.2024|Hochschulwechsler:|25.03.2024 - 07.04.2024|International Studierende aus der Europ\u00e4ischen Union:|10.12.2023 - 15.01.2024|International Studierende aus Staaten, die nicht Mitglied der EU sind:|10.12.2023 - 15.01.2024|Diese Informationen werden durch Zugriff auf den|Hochschulkompass|der HRK erzeugt.|Sonstiges|Leider liegen uns keine weiteren Informationen vor.||Diese Daten stammen vom CHE-Ranking, Deutschlands gr\u00f6\u00dftem Hochschulranking (Datenstand 2021).|Studierende|Anzahl der Studierenden|30|Geschlechterverh\u00e4ltnis|17\u2009% m\u00e4nnlich|83\u2009% weiblich|Studienanf\u00e4nger:innen pro Jahr|12|Anteil internationaler Studierender|11 %|Studienergebnis|Credits insgesamt|180|Das Studium|Art des Studiengangs|konsekutiver Masterstudiengang, Pr\u00e4senzstudium, vollzeit|Fachausrichtung|Politikwissenschaft|Interdisziplinarit\u00e4t|Fach\u00fcbergreifender Studiengang, 65 Pflichtcredits aus Politikwissenschaft, 5 aus Recht, 15 aus Geschichte, 5 aus Soziale Arbeit|Praxiselemente im Studiengang|6 Wochen Praxisphase/Praktika au\u00dferhalb der Hochschule verpflichtend|Weitere Infos|Besonderheiten des Studiengangs|Binationales S\u00fcd-Nord Design: Die Studierenen verbringen das 3. & 4. Semester in Bogot\u00e1, Kolumbien, Studierende aus Kolumbien in Deutschland an der KU Eichst\u00e4tt. \u201eMemory\u201c-Komponente: fachlicher Mehrwert f\u00fcr die Studierenden im Vergleich zu den Curricula anderer FuK Masterstudieng\u00e4nge. Dezidiert interdisziplin\u00e4r: Module aus Fachrichtungen, z.B. Soziale Arbeit, Theologie,Soziologie, Internationale Beziehungen, Geschichte, Internationales Recht. Kombination aus Forschungsorientierung und Praxisbezug.|Besondere Studienelemente/Projektstudium|Forschungskolloquium 32 SWS|Internationale Ausrichtung|Anteil fremdsprachiger Lehrveranstaltungen|100 %|Auslandsaufenthalt|obligatorisch|Gemeinsames Studienprogramm mit ausl\u00e4ndischer Hochschule|Abschluss obligatorisch|Lehre in Kernbereichen|BRD|0,0 %|EU|0,0 %|Internationale Beziehungen|23,0 %|Vergleich politischer Systeme|0,0 %|Methoden/Statistik|28,7 %|Theorie/Ideengeschichte|17,2 %|Weitere Bereiche/Fachdidaktik|31,1 %|Der Fachbereich|Studierende am Fachbereich|320|Anzahl Masterstudierende|30|Summe der einbezogenen Masterstudieng\u00e4nge|Weitere Infos|Ma\u00dfnahmen zur F\u00f6rderung der Besch\u00e4ftigungsbef\u00e4higung|F\u00f6rderung interkultureller Kompetenzen, sowie academic writing (Englisch!) durch zus\u00e4tzliche Workshops-Angebot im Wahlpflichtbereich: Modul \"Intercultural Project Management\" (Schl\u00fcsselqualifikationen f\u00fcr Berufsziele im Bereich der Entwicklungszusammenarbeit und der Privatwirtschaft); Forschungsorientierung: 40 ECTS in Forschungs- und Methodenseminaren sowie Masterararbeit f\u00fcr Berufsziele in der Forschung/universit\u00e4re Laufbahnen; \r\nPraxisbezug: Module \"Conflict Resolution\" und \"Internship\" (angewandte Konfliktl\u00f6sung/Transformation/Friedensarbeit)|Joint-Degree-Partnerhochschulen|Universidad del Rosario (Bogot\u00e1, Kolumbien)|Besonderheiten in der Lehre|Der Masterstudiengang CMP zeichnet sich erstens durch die Vermittlung von Kompetenzen auf dem Gebiet der Erinnerungspolitik, der Geschichtskultur und des Kollektiven Ged\u00e4chtnisses aus. Die Memory-Komponente findet in den Peace and Conflict Studies zumindest in Deutschland kaum Ber\u00fccksichtigung. Die zweite Besonderheit in Bezug auf die Friedens- und Konfliktsituation ist die binationale Komponente. Einen anderen Double Degree-Studiengang auf diesem Gebiet mit einer lateinamerikanischen Universit\u00e4t gibt es in Deutschland nicht.|H\u00e4ufigste Austauschhochschulen f\u00fcr einen Auslandsaufenthalt|Universidad del Rosario, Bogot\u00e1, Kolumbien; Universit\u00e4t Malm\u00f6, Schweden; Institut d'etudes politiques de Rennes, Frankreich; Universidade de Lisboa - School of Social and Political Sciences (ISCSP), Portugal; Universit\u00e4t Warschau, Polen; Inland Norway University, Norwegen; Andr\u00e1ssy Gyula Deutschsprachige Universit\u00e4t Budapest, Ungarn; Universidad de Salamanca, Spanien; Universit\u00e9 de Fribourg, Schweiz; Universit\u00e4t Zypern, Zypern; Istanbul Bilgi Universit\u00e4t, T\u00fcrkei|Besonderheiten in der Forschung / Forschungsschwerpunkte|Verbindung mit NGOs, staatlichen Institutionen (zum Beispiel Museen, Menschenrechtsb\u00fcros usw.) sowohl in Deutschland als auch in Kolumbien, meistens in Verbindung mit Praktika. Dort erhobenes empirisches Datenmaterial wird f\u00fcr die Ausarbeitung von Masterarbeiten genutzt.|Forschungsthemen in der Lehre|Binationales Forschungsprojekt zur Rekonstruktion der gewaltsamen Vergangenheit in Quinch\u00eda, Kolumbien; Forschung \u00fcber Vergangenheitsaufarbeitung und Erinnerungsorten in Deutschland und Kolumbien; Filmanalysen zum spanischen B\u00fcrgerkrieg und zum Holocaust; Forschung \u00fcber Reintegration ehemaliger Guerillak\u00e4mpfer.|Besonderheiten in der F\u00f6rderung wissenschaftlichen Nachwuchses|Durch den Forschungsschwerpunkt im Curriculum werden Studierende auf eine universit\u00e4re/wissenschaftliche Berufslaufbahn vorbereitet. Die Studierenden k\u00f6nnen im Rahmen der Masterarbeits-Forschungsprojekte auf die breite Vernetzung der Partneruniversit\u00e4t in Bogot\u00e1, sowie das Netzwerk der KU Eichst\u00e4tt-Ingolstadt zur\u00fcckgreifen und Kontakte f\u00fcr ihren angestrebten Werdegang etablieren.", "session": {"Wintersemester": [{"Vorlesungszeit:": "16.10.2023 - 09.02.2024"}], "Sommersemester": [{"Grundst\u00e4ndige Studieng\u00e4nge": "Ohne Zulassungsbeschr\u00e4nkung"}]}}}, {"name": "Betriebswirtschaftslehre /  BWL", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w67911/betriebswirtschaftslehre-bwl-7", "minidetails": "Betriebswirtschaftslehre /  BWL|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Science|Ingolstadt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Science|Sachgebiet(e):Betriebswirtschaftslehre, Finanzwirtschaft, Versicherungswirtschaft, Internationale Betriebswirtschaftslehre, Rechnungswesen, Steuerwesen, Controlling|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Internationaler Studiengang|Standort(e):Ingolstadt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}, {"name": "Politikwissenschaft (dt.-franz. integr. Studiengang)", "url": "https://studiengaenge.zeit.de/studiengang/w14031/politikwissenschaft-dt-franz-integr-studiengang", "minidetails": "Im Ranking|Politikwissenschaft (dt.-franz. integr. Studiengang)|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master|4 Semester", "Hauptunterrichtssprache": "Deutsch", "details": {"facts": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Master of Arts|Eichst\u00e4tt", "university": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt", "overview": "Abschluss:Master of Arts|Sachgebiet(e):Politikwissenschaft|Regelstudienzeit:4 Semester|Hauptunterrichtssprache:Deutsch|Studienform(en):Vollzeitstudium, Internationaler Studiengang|Standort(e):Eichst\u00e4tt", "address": "Hochschulstandort|Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt|Ostenstra\u00dfe 26|85072 Eichst\u00e4tt|Tel: 08421 932- 33 00|Weitere Informationen / Services:|www.ku.de", "url": "http://www.ku.de", "email": null, "QA": [], "detail": null, "session": {"Wintersemester": [], "Sommersemester": []}}}]}